[秘聞]當世四大天王︰黎郭劉張 4

舊POST:

FB Page:

多謝大家睇到POST4，得閒就留下言，俾下正評，俾下LIKE。

當世四大天王︰黎郭劉張106

劍神令牌
謝鋒扶起張勇，見他胸前的血跡不住擴大，知道已無生機。向他問道：「張勇，你還有甚麼心願嗎？」

張勇呼著最後幾口氣，向謝鋒道：「我一生做過無數錯事，害過不少人。今夜死在楓楊門的人手中，我無話可說、心服口服。希望還有來生的話，我可以有選擇，不用出身魔門，一生助紂為虐。」

聽著他臨死前的懺悔，眾人也不懂反應。

張勇忽然像想起甚麼似的，用力捉緊謝鋒的手臂，斷斷續續的道：「找老詹……還有……栢詩，栢詩她不是……」

說完這幾個字，張勇就斷氣了。

大家看著張勇的屍首，呆若木雞。誰能想到敵人這麼強悍，只一盞茶的時間，便把重重保護下的張勇殺死。

謝鋒更是覺得有負張栢詩所托，內疚不已。

鄭中飛說道：「想不到那老矮子的武功如此厲害，身法更是快絕無倫，只比我差一點點。」

楊妍道：「如果真的比你這無賴差一點點，張勇就不用死了。」

鄭中飛問道：「出手殺張勇的，是甚麼人？劍法很是凌厲。」

謝鋒沒精打采的答道：「他就是有天下第一刺客之稱的「多情公子」陳歡希，武功不算很高，但精擅隱身藏匿、行刺之道。」

鄭中飛氣道：「原來是他！害得我們功虧一簣，氣死我了，他不要叫陳歡希了，叫牛歡希吧！」

謝鋒想了想後奇道：「郭城他們為何能夠像未卜先知的守在城南呢？他是怎樣知悉我們的逃走路線呢？」

這個問題，無人可以解答。

楊妍見大家心情沉重，說不出話來，就想去看看由城門通道發出來的所謂黑影是甚麼一回事，卻又不敢去接觸丐幫好手們的屍體，向鄭中飛道：「無賴，快去看看之前的黑影是甚麼。我不想去踫那些……」

鄭中飛見楊妍主動跟自己說話，又得意起來：「小妍妹，我們不用去踫的，作為天下第一神偷，接暗器只是鵰虫小技，給妳吧。」一面說著，面從懷裡取出之前接下的暗器，遞到楊妍手中。

楊妍接過黑漆漆的暗器，仔細一看後道：「原來是塗黑了的飛刀。」

謝鋒也給提起興趣，拿著飛刀研究一番：「 江湖上，能使出這一手飛刀的人。我只想到獅子門掌門「飛刀聖手」羅伯先前輩，但他前年已經撒手人寰。榕兒，妳師承羅掌門，妳可以放得出這一手飛刀嗎？」

「已經沒有人可以使得出來了。」楊榕看看城門的距離，又看看地上十多名丐幫好手的屍首。全部命中喉嚨，一擊斃命，頹然表示不可能，突然又叫道：「不，還有一個人，不過，他好像已經死了。」

一直看著城門通道，默不作聲的伊臣垂著頭，一臉沉重，緩緩的開口了：「是大哥，肯定是大哥，他還未死。」

謝鋒忽然也想到他們所說的人是誰，怪叫的道：「原來臣哥的大哥，就是獅子門首徒、榕兒的大師兄、兩年前獅子門一役中失蹤了的「動地槍王」伊健！」

lm

牛歡希

動地驚天愛撚過

春宮圖唔通

伊健入邪門

點解 伊健 叫 「動地槍王」?

???

好似聶風特登入邪門提升自己

陳浩南不男嬲都係亦正亦邪

伊健咁正氣點會入邪門

不過都好正，見到風雲合作

d語氣似撚到

風中之神

係囉點解要做奸角

伊健

新po留名，推

留日月

新po 正評

唔通做臥底
係我心中伊健唔理點都係好人嚟

咪就係，明明話邊度都有陽光㗎！

新po留日月

留個靚名

留個靚名先

推

牛歡希

動地驚天愛撚過

新po留名

點解伊臣叫伊健大哥？

新po留明

樓主係咪鋪排一次決戰光明頂既大場面？

莫非有西域高妹令到聶風入魔

牛歡喜

因為都姓伊

無敵嘅姓伊

繼續留名

樓主係咪作陳歡希個名果陣已經諗到呢個gag?

加油

留名

男神點可以做衰人㗎😭😭😭

金光璀璨好美麗

新帖留名

唔係鐵

點解伊健係伊臣大哥？？

有冇唯快不破嘅快刀手尹光

係姓伊

小李飛刀嘅祖宗，小李阿爸飛刀

黎明

少理阿爸飛刀

留名支持

Diu

一口氣睇到live
睇完你頭幾篇之後見你唔出文
就一野儲左三個月先睇
估唔到仲有排講
繼續，唔想咁快完
樓主加油

其實就算劉龍衰左黑手單野
我都仲會聽佢歌
因為佢真係一個好歌手

但俾樓主寫完
我開始憎佢

今日無文，但係有人。

其實佢有苦衷.........

暴龍哥真係好正。

可惜唔用得風神腿.........

咁都俾你發現.....

唔係，雖然有啲關係。

係，係咪好有心思呢？

放心啦，絕對唔會變第二個劉龍。

好似唔係好啱feel.......

星矢都識，果然大家都有返咁上下年紀。

多謝晒，不過日日追其實過癮d。放心，無咁快完。

劉龍唱歌真係唔錯，不過故事入面ge 所作所為，都係劇情需要，如果睇到尾，就會發現佢係個好重要ge 角色。

會唔會有万刀甲 曲奇個班人

90年代紅館爆show
仲要係廟街歌王 即係平民出身 為民請命嘅俠士

加埋朱咪咪，
做一對羨慕死人的神仙俠侶

古墓派朱咪咪

汪阿姐地獄之音嘅實力都唔可以忽視

絕技 華麗轉身

應該會係咁倚出下.......

原來佢地仲咁受歡迎..........

樓主
達明一派黃耀明同劉以達會唔會出
會唔會係講黃耀明同劉以達反面

無文照推

爸打會唔會出書
必定支持下

推！

新post留名加正評

如果四大天王係五絕水平

伊臣係咪已經接近鐵掌既實力

但反而修練完既謝鋒 好似只係得蒙古三杰既水平

支持

push

終極boss係咪就係秀聖門個掌門？

樓主加油，寫得好好真係
雖然冇咩點留言支持 ，但由開始到依家都一直有追架（相信好多人都係咁）

今日無塞車有無得早出

當世四大天王︰黎郭劉張107

第二天一早，眾人收拾心情，好好安葬了張勇的遺體到城外，就向鑄劍谷出發。

奇怪的是，幾天前一直在為難他們的城守官兵在張勇死後，就沒有再找他們麻煩。到底郭城和官兵是合作關係，還是聽令於他？還是只是巧合呢？一切還未有定案。

大約十天馬程，他們一行六人就到了洛陽城南面的新野城。

在新野城休息了一晚，就向鑄劍谷出發。一如上次，到了鑄劍谷的石碑，拉下後面的長索。吊車徐徐而下。

不過今次吊車上的人，不是詹老頭，而是一個叫李先哲的年青男子。因為到過鑄劍谷的人，都可以隨時回谷，而不用鑄劍帖。六人也到過鑄劍谷，所以順利坐上吊車。

吊車上，楊妍向鄭中飛問道：「原來你這無賴也到過鑄劍谷修練嗎？」

鄭中飛還是一副得意洋洋的態度的答道：「哈哈哈哈，以我的天資才情，被鑄劍谷選中是理所當然的事吧。」

楊妍道：「那麼你跟那位谷主學武？」

鄭中飛答道：「林谷主是也。不知今天能否見到他呢？」

乘吊車來接他們入谷的李先哲答道：「噢！今天不會見到兩位谷主的，因為鑄劍谷的運作是這樣的，每年上半年兩位谷主和詹老頭都會到江湖上遊歷一番，下半年才回谷應付得帖者。現在時值三月，兩位谷主都不在谷中。」

眾人露出個原來如此的表情，謝鋒擔心的問道：「那麼詹老頭也不在谷中嗎？」

李先哲答道：「噢！詹老頭卻正好在谷中，他得了急病，在谷中養病。」

謝鋒關心的道：「得了急病？嚴重嗎？」

李先哲道：「噢！好像很嚴重似的，這兩個星期幾乎足不出戶，只留在臥榻上養病。」

說著說著，吊車就到了谷頂，幾人魚貫下車，沿山路而下。

幾人都在谷中住過一段時間，馬上趕到詹老頭的住處。六人走到詹老頭的臥室，他見到眾人，笑了一笑的坐起身來，一臉病容。

才不見半年多，詹老頭失去了往日的神采，面容憔悴，讓人看得心痛。

詹老頭有點虛弱的笑道：「呵呵呵！小乞丐、小無賴、鋒兒、榕兒、嬌嬌和小妍，咳咳咳！你們到來探望詹老頭，真是高興。咳咳！」

詹老頭雖然病重，但思路和記憶仍然很清晰。

伊臣關心的問道：「詹老頭，你患的是甚麼病？」

詹老頭咳了一會才氣呼呼的答道：「咳咳！不過是些老毛病，咳得頻密了一點罷。呵呵呵！」

謝鋒見他病情嚴重，顯然是言不由衷，也勸道：「詹老頭，病向淺中醫，多多休息。」

詹老頭道：「好了好了，詹老頭有分數了，大夫已經看過，藥也有服好，我的情況，我很清楚了。咳咳咳！快告訴詹老頭，有甚麼事，這麼多人到鑄劍谷呢？咳咳！」

眾人見詹老頭的情況，認為如今對他最重要的事應該是養好身體，都不好意思道明來意，皆低頭不作聲。

詹老頭見各人都低頭不語，怒氣沖沖的道：「氣！詹老頭現在還未去世，你們個個哭喪著臉的幹嗎？快說，到鑄劍谷所謂何事？」

見詹老頭火氣仍盛，精神似是反而好了點，謝鋒就想到，找些事麻煩一下他，可能會讓他的病情好轉，於是問道：「詹老頭，你認識一個叫張勇的人嗎？」

詹老頭眉頭一皺，想了一想的答道：「我記起了，鬍子勇嗎？很久不見了。咳咳！」又轉向李先哲叫道：「先哲，去拿些長櫈椅子的甚麼的過來，讓客人站著說話，成何體統。」

李先哲馬上去把幾張長椅拿來，讓各人就坐，還送來幾杯熱茶。

詹老頭

應該會出

推到有文！

係咪真呀？

主角有加成...........

李思捷

多謝，見到你咁講，好鼓舞。

早左！

雖然都想巴打出書
但版權費一定好難搞
唔用真文唔知過唔過到骨

點解無人開林夕定黃霑邊個填詞好？

btw詹老頭

黃霑無乜劣作
林夕某啲詞hea寫

我都覺黃霑高一班

時代唔同，都好難直接比較。

謝鋒重有冇得升lv

agger

btw
林文聰又係痴線

每晚一推

推推

畢文霑

動地都明 但點解叫槍王

想襯返北地槍王個名？

李先哲同張勇真人係邊個

張勇咪柏之老豆鬍鬚勇囉

李先哲就未知，唔會係李思哲啩

張信哲

都幾明顯係李思捷
係咁「噢！」
有畫面有聲

又留返個名先
不知不覺樓主又開左新PO ～
好期待，我平日好少追故架

點解有佢

我都係唔明佢關樂壇咩事

佢唱歌先

黃霑最後一個作品係張敬軒嘅Blessing

今日又無塞

1) 可能作者想寫一段一條友扮4 天王既劇情
2) 作者可能其實唔係寫李思捷
3) 作者根本就係李思捷

當世四大天王︰黎郭劉張108

謝鋒坐好又喝了口茶後續道：「前輩果然認識他，不過要告知你一個壞消息，十多天前，他在洛陽城南門前，被「多情公子」陳歡希刺殺而死了。」

詹老頭露出傷感的神色，低聲道：「唉，鬍子勇，想不到你先行一步了。咳咳！一早就叫你遠離那些人了，唉！」

謝鋒續道：「張勇本來想金盤洗手退出魔門，要求我們幾個保護他來鑄劍谷，只是我們的疏忽，讓魔門的人偷襲得手。」

詹老頭道：「明白了，你們來，就是要告訴我這個消息嗎？」

謝鋒道：「這只是其中一個原因，更重要的原因，還是我上次入谷的理由。」

詹老頭問道：「你還未找到你妹妹嗎？」上次谷內短住幾個月，詹老頭已經知清楚謝婷失蹤的來龍去脈了。

謝鋒答道：「正是如此，張勇死前告訴我，小妹是落在郭城一伙人手中。所以我們前來就是想向詹老頭查問一下關於郭城的事。」

詹老頭自言自語的道：「郭城嗎？他捉了你妹妹幹什麼呢？」

謝鋒答道：「我也不知道為什麼，只是張勇明言，我妹妹是他們楓揚門的人捉的，後來交給了郭城的人。」

詹老頭知道事態嚴重，不自覺的精神一振，果然好像不再那麼虛弱了。

之後謝鋒把張勇告知自己的事，原原本本的向詹老頭交代清楚，詹老頭總算弄清一切。

詹老頭沉思片刻，再向各人道：「好吧，我也坦白告訴大家，其實我也是出身魔門的。不過不是來自楓揚門，而且早已經退出江湖，留在鑄劍谷工作，只不過是為了贖罪。」

詹老頭續道：「雖然我退出魔門已久，不過一直跟鬍子勇有書信來往，所以對楓揚門和郭城的合作也略知一二。既然鬍子勇已逝，而我自己也命不久矣，老夫就把我所知之事告訴你們，讓鋒兒可以救回妹妹，當為來世積點福吧。」

謝鋒道：「詹老頭不要胡說，你定會長命百歲。」

詹老頭道：「哈，老夫如今精神百倍，老虎也可以打死幾頭了，也是托你的福。言歸正傳，楓楊門和郭城的合作，是建基於利益二字。楓楊門的目的，就是拳腿兩聖，他們第二次合作，就讓張榮離奇死於文華客棧。不過，此事發生時，鬍子勇不在現場，所以我也不知道詳情。只知，當日他們武功最高的幾人去了客棧找張榮。第二天，張榮就死了，令妹應該就是那個時候被人捉走的。」

謝鋒總算有點明白為何他們要捉走謝婷，極有可能是她返回客棧之時，剛好遇到楓揚門和郭城的人在對付張榮。為免洩漏風聲，所以把謝婷捉走了。謝鋒感嘆，妹妹失蹤了差不多一年，現在才弄清楚她為何會失蹤。

伊臣問道：「楓楊門的目標是拳腿二聖，那麼郭城的目標又是甚麼呢？」

詹老頭答道：「郭城的目標，就是「劍神令牌」！」

謝鋒問道：「「劍神令牌」是甚麼東西？「劍神」許冠森的令牌？」

詹老頭笑道：「呵呵呵，現在的年輕人，連劍神令牌也沒有聽過。不過，你也答對了一半。事情，要由三十多年前說起了。」

謝鋒答道：「願聞其詳。」

點先算真文？

應該有，不過升唔升都差不多.........

好似仲有林振強。

高質，真係「北地搶王」張繡度借過黎，無返咁上下都未必識佢。(讚埋自己)

多謝追故！

世事都被你看透...............

佢都算係此生無憾........

謝

你個名！

出多篇得唔得

推呀推～讓這文推～

聽日先啦..........

巴打，邊間教會

一推再推～

願聞其詳

如果謝婷俾一名西洋神箭手捉左番去調教

霑叔

3

推呀

思捷你好，我好鍾意睇今晚睇李

好頂癮呀 快d出文喇

由第一個po追到而家
樓主加油 等幾耐都睇

當世四大天王︰黎郭劉張109

詹老頭自從知道張勇死後，就再沒有咳起來了。反而神情輕鬆、精力旺盛的說起往事：「話說三十多年前，武林並不像現在般有規有矩、百花齊放的，只是一盤散沙。而主宰江湖的最大勢力，也不是由中土人士所領導的。」

謝鋒奇道：「竟有此事。」

詹老頭笑道：「想像不到吧，不過事實如此。當時江湖上的兩大勢力，分別是來自西域的西洋馬賊群，和東方島國「倭」的武士團。中原的武學和漢人高手，一直不受重視，只配作兩大勢力的爪牙。」

在座的人皆身為漢人，沒想過中土武林竟曾經有過這一番頹喪景象。

詹老頭續道：「後來，不知是好事還是壞事，隨著天災四起、民不聊生，本土幫會丐幫日益壯大。終於出了一名雄才大略、武功高強的幫主，讓中土武人在江湖上掘起。」

伊臣和鄭中飛兩個丐幫中人，聽到這裡，皆熱血沸騰，因為他們很清楚丐幫的這段歷史。

謝鋒問道：「這人就是「劍神」許冠森？」

詹老頭答道：「對！就是他。當年，他領導著一眾中土的武林人士，先是大破西洋馬賊，後再擊退倭國武士團。讓中土武林，可以堂堂正正的由中原人士當家作主，不用再仰人鼻息。」

謝鋒興奮的叫道：「打得好！」想像如果自己生於那個時代，肯定會隨許冠森去打退外邦異族。

詹老頭道：「驅逐了他們之後，許冠森又要面對其他問題，就是從兩大勢力繳穫的金銀財寶、神兵利器。」

楊妍插口問道：「金銀財寶也是問題嗎？大家高高興興把他花光，不就皆大歡喜嗎？」

詹老頭笑道：「呵呵呵！當然不是這麽簡單，很多事情成功前，都是萬眾一心；成功後，就會各懷鬼胎。因為參與討伐外族的人數眾多，也來自各門各派，誰有資格花？誰花多點？誰花少點呢？如果把得來的利益都盡歸丐幫，定會招人話柄。」

楊妍對這種人性的爾虞我詐不感興趣，答道：「明白了，詹老請繼續說。」

詹老頭道：「為免中土人士因這些金銀珠寶而你爭我奪，弄得中原武林四分五裂，讓外族再有機可乘。於是許冠森決定把得到的金銀財寶、神兵利器都藏到一處秘密地點。然後把藏寶的地點制成藏寶圖，把藏寶圖刻於青銅令牌之上，再將青銅令牌一分為八。」

謝鋒問道：「這就是「劍神令牌」？」

詹老頭答道：「對了，就是這八塊令牌，江湖中人稱之為「劍神令牌」。用意是希望將來，如果中原武林，再被外族威脅，就要團結一致，起出寶藏以抗外敵，撥亂反正。至於怎樣去分配這些令牌，許冠森也動了一番心思。許冠森一生好武，又是丐幫幫主，當然知道武力和勢力的重要性。大約十多年前，他決定把令牌交給四大門派的掌門，並宣布在紅磡山選出四大高手。」

謝鋒道：「這就是紅山論劍的由來？」

Live

唔夠喉

謝婷.........

之前同安志杰一齊
未到鷹眼

噢！俾你發現左添，多謝支持。

噢！最衰唔係好多人鐘意睇，如果唔係我就唔使到而家都無新野做啦。

噢！我扮四大天王真係好似囉！哈哈哈…

出左，多謝支持！

多謝！我會寫好d 寫多d，等大家多d 文追

sorry, 我都覺得短左d...........

留名追post

其實唔短，但係好緊張好想追

sorry, 邊個係鷹眼？

歡迎光臨

我都好緊張，驚無人追........

真係復仇者聯盟個鷹眼

有沒張敬軒架？

紅山

大把人

愈嚟愈正

唔知寶島天王姐輪會唔會有戲份呢？

有冇周國賢 佢都係04年出道 個年新人佢同劉龍差唔多紅

應該差唔多出

側田都出左

果年好似係fiona sit最紅

好似變左做陸頂記尋寶

當世四大天王︰黎郭劉張110

詹老頭點頭道：「無錯，經過十天十夜的比武，最終結果，勝出的四人就是來自東南西北的黎日月、劉華、郭城和張友友。加上四大門派星華派、秀聖門、寶麗門和獅子門，八片令牌就給了這四大高手和四大門派的掌門保管，令牌上分別刻上「東南西北、星秀寶獅」八個大字。」

聽到這裡，謝鋒瞄一瞄伊臣，伊臣微微點頭，示意之前張友友所給的黑色錦袋，內藏的正是刻有「北」字的劍神令牌。這本來是北丐張友友個人之物，傳下幫主之位時，根本不用把令牌傳下去，只是他本人覺得帶在自己身上比較礙事。所以當作丐幫之物，流傳下去。

謝鋒向詹老頭問道：「除了四大門派，丐幫作為天下第一幫，不是也應該管有一片劍神令牌嗎？」

詹老頭嘆息的道：「年青人，江湖比你想像中複雜得多。許冠森雖然領頭打退西洋馬賊和倭國武士，但這武林盟主卻是被人推舉出來的，自然會有人心裡不服。許冠森本身出自丐幫，要避嫌，自然不能給丐幫管有劍神令牌。加上他一生最大的成就是驅逐西洋馬賊，偏偏他自己卻娶了個西洋美女為妻。幸好，他的丐幫弟子張友友也十分爭氣，當世四大天王之中，以他最無爭議。不過他會否把令牌傳給丐幫中人，就不得而知了。」

伊臣點頭道：「張友友前幫主已經把幫主之位和刻有「北」字的劍神令牌都傳了給在下，在下也會將令牌傳予下一任幫主。」

詹老頭道：「呵呵呵！張友友果然是真俠客，不戀棧權勢，面對名利財富都毫不動心，老夫果然沒有看錯人！」

謝鋒組織一下整件事，郭城的目標既然是劍神令牌，他本身憑自身實力拿到的「西」字令牌。獅子門覆滅後，「獅」字的令牌也該落入他手中。梅芳死後，星華派一片混亂，「星」字令牌很有可能也被郭城奪去。張友友的「北」字令牌傳了給伊臣。其他四片令牌「東南秀寶」，應該還未易手。

要從天下間最頂尖的人物手上集齊八片令牌，難道還是很高，謝鋒再問道：「只是區區金銀財寶、神兵利器，值得郭城花這麼大的心力去搶奪嗎？一個不好，隨時會性命不保的。」

詹老頭答道：「「劍神令牌」之所以為郭城和大部份武林人士所覬覦，是因為許冠森在紅山論劍之後，隨即宣佈退出江湖，並稱已將其一生對武學的心得功法，盡數記於寶藏內的凌雲秘笈之中。相信這凌雲秘笈才是讓郭城動心之物，要知「劍神」許冠森劍法高絕，一生未逢敵手。這秘笈確是武功到了郭城這種程度的人，所夢寐以求的寶物。」

謝鋒點頭道：「原來如此。」

詹老頭續道：「說起郭城這個人，一向自視甚高、桀驁不馴，最愛向難度挑戰。要救回鋒兒的妹妹，最大的可能性，就是郭城的大本營，巴蜀成都的聽風山莊。老夫年青時到過該山莊，知道其位置。」

謝鋒喜出望外的道：「詹老頭知道郭城大本營的所在就太好了，快告訴我們，讓我們去把妹妹救回來。」

詹老頭道：「這趟成都之旅，我會和你們一起去。」

眾皆愕然，謝鋒馬上婉拒道：「不用了，詹老頭你好好留在谷中休養吧。我們救回妹妹後，會馬上回來看你。」

詹老頭道：「老夫的情況，我自己最清楚，讓我有生之年，跟著你們這幫年青人，再去闖多一遍吧。不用勸我，老夫已經決定了，就算途中病亡，也總勝過留在鑄劍谷等死吧。」

聽得詹老頭說得決絕，其他人也不再相勸。

係呀係呀, 識貨！

唉！如果你係為左睇佢而追故，我會答你有可能。

如果唔係，我就會答應該唔會，雖然佢好好寫，但係如果寫埋佢，就成堆寶島人都要寫..........

04 年先出道，應該要等第二季。雖然未必會有

江山如此多fun

樓主加油 係咪已經諗好咗個結局？

第二季

日月神教

留明支持,樓主加油呀,呢個年頭好少人寫武俠故了,樓主仲要寫得代入感咁高,歌詞對白環環相扣更加難得,千祈唔好爛尾呀

其實我都係jay忠實fans
雖然佢好好寫，
同eason 謝鋒又好fd
又寫過歌比佢地
但我都覺得就算加佢有唔好有太多戲份
始終個故係講香港樂壇，加台灣樂壇d人唔係咁好

支持第二季

劉華做南帝係咪用大隻佬造型

佢好似後一輩喇.............

真係似咩？

詹老頭.........

係呀，個結局正到你唔信！

其實隨口講下，有排都未必有第二季 .............可能要等坤哥欣宜個d 上晒神枱先會有...........

日月神教，戰無不勝
東方教主，文成武德
千秋萬載，一統江湖

我都係睇武俠小說大，不過講故台武俠故真係少d 人睇

歌詞做對白總係膠膠地.........

唔只唔會爛尾，個尾仲會好精彩!

姐輪個形象都好襯呢種故......

十劃都未有一撇.........

應該唔係，可能係瘦版

有無搞錯呀

許冠森好似無名！！

一定係葉孤城look啦
又古裝又南帝

詹老頭係咪未到目的地就死左

Shit

雖然覺得問作者咩歌手嚟緊會唔會出 有機會影響樓主發揮 格硬加就唔好

不過都想問有無盧巧音份 話曬個期佢仲係樂壇好活躍

多謝樓主咁關心香港樂壇 仲有心用歌詞同做資料搜集出故

鋒弟遲下係咪會成魔出賣臣哥？然後第二季講佢個仔？

不是啦，我最愛是伊臣啦，寫勁啲伊臣得架啦，嫌佢家下唔夠勁

鐵塔凌雲，望不見歡欣人面，
富士聳峙，聽不見遊人歡笑，
自由神像，在遠方迷霧，
山長水遠未入其懷抱，
檀島灘岸點點燐光，
豈能及漁燈在彼邦？

俯首低問何時何方何模樣，
回音輕傳此時此處此模樣，
何須多見復多求，
且唱一曲歸途上，
此時此處此模樣，此模樣。

維基講, 中文歌詞其實唔係由許冠文寫嘅

「《鐵》屬於先詞後曲，既有粵曲的調子，亦有歐西流行曲風。按劉天賜的說法，許冠文演畢《雙星報喜》第一輯之後，短暫離開香港，並把出國遊歷時的見聞和感想寫成英文詩，《雙星報喜》編劇鄧偉雄翻譯為中文，再經許冠傑修改定稿及譜上音樂。」

如果要寫埋姐輪， 咁要由麗君開始寫喎………麗君紅過姐輪好多倍

麗君勾結東洋劍客， 更於84-86連續三屆成為東洋盟主(日本有劍放送大賞三連霸)

咁應該係葉孤成個做型啦 除非唔係

樓主我追左好耐真係日日都捕文

想問下有劍神許冠森，會唔會有佢嗰期既婚紗天使徐大鳳

可能係楊過look

有文未

黎日月就十月圍城look

當世四大天王︰黎郭劉張111

成都遇險
謝鋒六人在鑄劍谷住下來，準備明天出發，前往巴蜀成都，直闖郭城的大本營「聽風山莊」。

晚上，謝鋒和伊臣到了上次初到谷中月下舞劍的空地閒談。

謝鋒向伊臣問道：「今次去成都，很有可能會遇到你大哥伊健，你有甚麼打算？」

伊臣無奈的答道：「如果真的見到大哥，我會問清楚他，為什麼要助紂為虐？為什麼會和郭城這種人走在一起？」

再看一看夜空，感慨萬千的道：「以前的大哥，是個充滿正義感、嫉惡如仇的大英雄。想不到不見兩年，會變成這個樣子。」

謝鋒安慰道：「其實我們一直沒有見到他現身，說不定在城門放飛刀的人不是他吧。」

伊臣道：「我絕對不會認錯他的，再說，我事後問過榕兒。證實了飛刀射向每一個人，就除我這個親弟弟和他獅子門的師妹楊榕。唉！」

謝鋒也覺言之成理，唯有陪伊臣嘆一口氣道：「唉！人生總是充滿遺憾。」

伊臣反而笑了一笑的道：「我幫助你找妹妹，有我的原因；大哥助郭城，可能也有他的原因。暫時不去想了，反而闖蕩江湖，除了遺憾之外，還交到你們這些好朋友。」

謝鋒見他還是很樂觀，受到感染，也覺充滿鬥志道：「說得也是，雖然有很多敵人，但也交上不少朋友。」

伊臣忽然一臉甜蜜的道：「鋒弟，除了交朋友外，還有很多更美好的事。其實這兩個多月來，我一直有件開心事想跟你分享的，不過一直苦無機會。」

見伊臣難得如此靦腆，謝鋒笑道：「哈，我也發現你有點古怪，關於徐姑娘的嗎？快從實招來。」

伊臣笑道：「好吧，但你不要說出去。」

謝鋒催促道：「知道了，別婆婆媽媽的，快點說吧。」

伊臣道：「在會稽城的最後一晚深夜，徐姑娘來到客棧找我。」

謝鋒回憶起來，奇道：「甚麼？那天我們不是才和他們父女吃完晚飯嗎？回到客棧，還見到榕兒喝得醉醺醺的。」

伊臣答道：「對呀，就是那一晚，榕兒還來過找我說了幾句。之後，我回房沐浴，正要上床就寢，就聽到徐姑娘的叩門聲。」

謝鋒道：「徐姑娘這麽晚去找你，所謂何事？」

伊臣吞吞吐吐的說道：「她……她向我說……大恩不能不報，無以為報，唯有……以身相許。」

聽到這裡，謝鋒怪叫一聲：「甚麼！」

忽然，凌厲的氣勁從後而來，襲向心神失守的謝鋒背心。更讓謝鋒心膽俱裂的，是那鬼魅的身影、閃電的身法、戴有護臂的雙掌，還有那一襲藍色長袍。

不是郭城，還有何人？他是怎樣入谷呢？由於坐的距離較遠，伊臣已經救之不及，謝鋒只能憑自己的實力去自保了。

唔好嬲唔好嬲 ...........ah..........或者可能有番外篇呢.............

絕頂高手都係差不多..........

多謝，我唔會格硬加人，其實有啲音樂人太過遊離係主流之外，我都唔太知點加落去。

玩到咁大.....

佢已經好勁啦！

咁始終係佢打出黎ge, 佢對香港粵語流行曲ge 貢獻都係無容置疑.

個d 上一代ge 事啦.

呢個救妹妹ge 故事就應該唔會出到住.

楊過個時d 相, 畫質太差.

有喇

七劍！

好期待王傑出場

用瘦身男女個look得唔得?

許冠森等三日
但又無動靜既

放假追文數篇 清爽消暑 一樂也

文ar

十月圍城嗰個正好多

我自己都好期待！

時裝大肥佬

阿老伯係叫郭城等三日啫, 佢自己閃左lu

全身暑假，投奔初夏！

啱啱google 左....................唔係呀！？

唔要時裝
但肥佬照去

又追到LIVE

推啊

文呢

文呢？唔好爛尾啊

今日塞到仆街，應該好夜先有文

推 繼續推

劉華係未要等到幫人療傷情況下先會出場

當世四大天王︰黎郭劉張112

謝鋒稍向前傾，右手揮拳擊向後方，但因為看不清楚，失去準頭。雙掌印上謝鋒的背部，奇怪的是原本氣勢如虹的掌勁，突然變得虛虛蕩蕩。

而那人又再變招，並叫道：「偷歡指！」

這不正是南帝劉華的成名絕技？郭城如何習得呢？

電光火石間，謝鋒無暇多想，蝴蝶玉劍離鞘，化作潛龍，直擊向偷襲者的一指。

偷襲者的一指點中蝴蝶劍的劍身，指法精妙，卻被劍的氣勁迫開。

謝鋒乘勝追擊，那人卻忽然倒在一旁，並叫道：「別打了別打了，是我。」

謝鋒定睛一看，原來來人是把他們送到鑄劍谷的李先哲，於是收劍回鞘。

李先哲見謝鋒收起玉劍，才站起身來，笑嘻嘻的道：「噢！謝大俠果然身手不凡，我不過是鬧著玩，試試我自己的武功到了甚麼水平。」

謝鋒問道：「你怎麼會懂得郭城和劉華的武功呢？」

李先哲理所當然的答道：「噢！連黎日月和張友友的絕招，我也會的。這裡是鑄劍谷，各種武功秘笈應有盡有，要學得一招半式又有何難，不過火候和功力就始終難和他們相比了。」

謝鋒再問道：「那藍袍呢？」

李先哲道：「噢！這是我專誠去訂製的，要模仿一個人，當然要認認真真的，否則就難以裝得出那種神韻。其實我裡面還穿了劉華的龍袍，不過剛才沒有時間除下藍色外袍。」

伊臣啞然失笑的道：「哈！其實你模仿得很有天份，這幾招使出來，倒有八九成相像。」

李先哲傲然的答道：「家父把我的名字叫作先哲，就是想我好好學習先哲聖人，我一直放在心上。所以我的學習和模仿的能力都很高，一般人看到，也難分真假。」

伊臣勸道：「學得再好，你也不過是別人的影子，你有能力的，應該走出自己的路。」

李先哲無可無不可的答道：「噢！我會好好試試的。」

謝鋒好奇的問道：「為什麼你每說一句話之前，都會「噢」的一聲？」

李先哲道：「噢！這個沒有甚麼原因，只不過我自己覺得這樣很帥吧。」

謝鋒和伊臣對望一眼，大笑起來。

本來談興正濃，給李先哲這樣的一搞亂，謝鋒和伊臣也興緻全消，回去睡覺了。

今回好輕鬆
係咪暴風雨前夕 要準備大戰

特登擺條友就係為咗呢段

扮嘢王

樓主真係對歌壇好熟，欽敬欽敬！

咁好難搞喎。

絕不爛尾！

又唔係好塞

...........劇透..........

要入戲肉了！

咁成個故事總要有啲無咁重要ge 角色出下掛

大家咁話！

關家姐 yumiko 万刀甲 餅碎 小背心 Ekids eo2
呢啲都出嚟客串吓啦

樓主根本就係李思哲

差d唔記得03個期仲有球星fishman lok

特登加落去 肯定係
我以為佢會叫木子田心捷

呢堆人全部入晒邪派比主角群秒晒就好笑

謝鋒都應該差唔多要去紅棉棧道

但亂入得好自然

仲以為伊臣佢哋會用先哲扮得似嘅才能，去呃下敵人啲手下

你喜歡啦
你支筆咁靚
點寫都好睇
我實睇哂佢架

思哲，會唔會寫埋春捲入去？

到

繼續留名 樓主加油

無文

炒馬車

當世四大天王︰黎郭劉張113

第二天早上，謝鋒、伊臣、鄭中飛、楊家三姊妹和精神抖擻的詹老頭出發前去巴蜀成都。一行七人先到新野，再去襄陽，然後乘船入長江過三峽，大約兩個多月後，終於抵達成都。

一路上，詹老頭表現的神采氣揚，絕不像身有重病之人。

不過，謝鋒他們也盡量把行程安排得輕鬆一點。所以剛到成都，就先到全城最大的四季客棧短住兩晚，讓詹老頭可以好好休息，才到城郊的聽風山莊。

第一晚，各人也安安份份的留在客棧休息，以應付接踵而來的連場大戰。但到了第二天中午，楊妍就忍不住叫鄭中飛找些玩意。

鄭中飛提議道：「哈哈哈哈！來到成都，絕對不可以錯過的，肯定是巴蜀獨有的川劇表演「變臉」，短短數息之間，就可以變出喜、怒、哀、樂等各種面譜。如果沒有看過這表演，就等如沒有到過成都了。」

楊妍興致勃勃的問道：「這麼神奇嗎？好像很精彩的樣子。」

其他人聽到鄭中飛繪影繪聲的介紹，也很有興趣。

除了詹老頭道：「這種技藝，其實不難，如果有適合的物料，老夫也可以做得出來。不過，難得來到，你們今晚就去看看吧。老夫留在這裡就可以，反正明天才出發。」

當晚，謝鋒六人就到了成都最大的劇場欣賞川劇。劇場設在一個巨型的帳篷之內，一邊是用竹子搭成的大戲台，另一邊則是幾百個坐位，幾乎坐無虛設。他們六人也是第一次看川劇，大感興奮。在楊妍的要求下，他們還要坐到最前排的座位。

劇目一個接一個，一眾戲子以獨特的唱腔和舞蹈在台上載歌載舞。尤以鑼鼓敲擊樂，最為精彩，音響強烈，節奏鮮明、多變，而且音色別具一格，配合戲子們的五種聲腔，絲絲相扣，看得眾人目不暇給、如癡如醉。

很快，就到壓軸的劇目「變臉」了。場內眾人屏息靜氣，看著一個帶著面譜、衣飾華麗的人緩緩出場。

那人一步一步走向台中心，甚有功架，不類一般江湖戲子。忽然轉頭望向後面，再馬上轉回來後，配合一下很快的頓足，面譜就由白色的笑臉換成黑色哭臉。台下觀眾早就死死盯著他的臉，但就是看不出任何破綻。忽然，以手上的斗篷掠過自己面前，又一下頓足，黑色哭臉又換成似笑非笑的橙色臉，精彩萬分，台下掌聲不絕。

之後再忽左忽右、跳上跳下，連續換了四張不同的臉，毫無重覆，表演在這時掀起高潮。能夠在成都最大的舞台上演出，確有真材實學。

那戲子更跳到台下，哄到前排觀眾的面前左右擺動，示意要他們好好看清楚他的臉。戲子面前的，正好是高聲喝采的楊妍和鄭中飛，戲子忽然快速在楊妍面前轉了一個圈。臉上的面譜又換了另外一個，掌聲雷動。

緊接又走到還在拍掌的伊臣面前，大家都在期待這人的另一個表演。突然，變臉戲子以右手食指快捷無倫的點向伊臣的胸前要穴。

噢！俾你發現左添！

睇黎佢都幾受歡迎。

噢！呢個名太長喇！

咁就好睇！

其實佢扮四大天王真係一絕。

伊臣咁勁，使乜靠先哲吖。

多謝支持，但係肥佬cross 武林高手，真係太絕喇！

噢！寫得春卷，咪大把人要寫？

謝！

有喇有喇！

屌奶星 要出蒙面歌王宋禮勤

南帝好似學左變臉？

我都諗起之前話有國學大師教過佢

係

偷歡指

乜唔係話連劉天王都唔肯教變臉比佢咩
話係國術 唔隨便傳

最後好似學得成

儲左兩個禮拜文 一次過睇哂好爽

當世四大天王︰黎郭劉張114

就在幾百名觀眾面前，變臉戲子就要以貫滿真氣的一指，破開伊臣的胸膛。如此突變，在場的人除了尖叫外也不懂反應。當然，身在局中的伊臣是例外，他坐在椅上，本身已經欲避無從。人急智生下，運勁震裂椅背，上身向後翻跌以爭取一點時間。

那戲子估不到在這種情況下，伊臣竟能避過自己必殺的一擊。但仍迅速變招，改以右手手踭往下鋤向伊臣的小腹。

伊臣得到一點時間的喘息，反以右腿踢向戲子。

那人臉譜上露出微笑，不慌不忙的左手一掌下壓，恰恰擋住了伊臣的右腿，右手伸直，抓向伊臣的腰間。

伊臣再度運勁，把椅子的下半部也震碎，整個人跌到地上。

見到伊臣這樣，那人好像很滿意，不知從那裡灑出一大片金粉，把兩人覆蓋在內。謝鋒和鄭中飛隨即趕到，但金粉散去後，那變面戲子卻變戲法一般，消失得無影無蹤了。

其他觀眾不明就裡，還以為是表演的一部分，紛紛報以熱烈的掌聲。

伊臣雖無大礙，卻倒在地上，一頭一臉金粉，狼狽不堪。他出道至今多番遇險，卻從未試過被弄得如此窩囊，還要連對手的尾巴也摸不著，大失面子。

謝鋒和鄭中飛一左一右的扶起伊臣，後者問道：「幫主，沒受傷吧？」

伊臣嘆道：「如果這人存心要傷我，恐怕我已經站不起來。」

謝鋒奇道：「這人有那麼厲害嗎？他這樣偷襲你，不是要傷你，難道又是鬧著玩嗎？」

伊臣低聲道：「他的目標，是我腰間的黑色錦袋，也就是幫主傳下來，刻有「北」字的劍神令牌，剛才已經被他奪去了。」

鄭中飛奇道：「這麼重要的劍神令牌，幫主你竟然真的隨隨便便就掛在腰間嗎？」

伊臣點頭道：「對呀，我這人四海為家，那有其他地方藏令牌呢？」

楊嬌問道：「武功如此了得，這人會是誰呢？」

伊臣道：「如果我沒有看錯，剛才那招，應該就是南帝劉華的絕學「偷歡指」。」

眾皆愕然，身在成都，如果偷襲的人是郭城，這就理所當然，但誰都沒有想到竟然是以仁義傳揚四海，又風馬牛不相及的南帝劉華。

楊嬌答道：「我在張榮的喪禮上，見過劉華一面，的而且確，剛才那人的動作很劉華。」

楊妍道：「但南帝劉華是江湖上有名的英雄豪傑，半生為民請命，會為了劍神令牌而偷襲臣哥嗎？」

伊臣答道：「其實我也不肯定，因為我未有機會親身領教過南帝的絕學，說不定是李先哲那小子在裝神弄鬼。」

謝鋒答道：「也有可能，那小子模仿人倒是有一手的。」

雖然猝不及防，但李先哲真的有能力在武功高明伊臣身上搶去劍神令牌嗎？

還是真的是劉華親自出手？

竟然係咁出場

劉華同伊健都好正氣

插班生甲 動作很劉華

我真是好奇

巴打，稍安毋躁！

你就爽啦~

唔型咩

但係你講梗邊個出場

插班生甲 一直人氣高企

好期待劉華

告訴我其實你 原來曾為了他

劉天王想幫佢地

因為伊臣用內力整爛左張連脊椎都會多謝你既按摩椅
劉天王就送番張天王椅幫佢

我以為奪其蛋變單春添

佢唔係自己仆街所以單春咩

屌

當世四大天王︰黎郭劉張115

六人回到客棧，已經是夜深，卻發現又有麻煩找上門了。

一名年約三十多歲的中年男子一見謝鋒幾人進入四季客棧的大堂，就馬上站起來，舉步迎向謝鋒六人。言笑晏晏的向謝鋒說道：「這位定是秀聖門的謝鋒謝兄弟吧，請恕在下不請自來，只因在下奉有家師的嚴令，以致夜訪謝兄弟，打擾了謝兄弟就寢，恕罪恕罪。」

這人看起來一表人材、相貌堂堂，談吐優雅，態度也謙謙有禮。

聽得他左一句謝兄弟右一句謝兄弟，謝鋒卻覺得頗為做作，有點煩厭，不太客氣的答道：「請問這位兄台有何要事，令師又是誰呢？別要轉彎抺角，趕快說出來，不就大家都可以早點休息嗎？」

那人聽得出謝鋒話中有話，一拍額角的道：「不好意思，在下還未說出自己的出身來歷，以致謝兄弟誤會在下是插科打諢的江湖騙子，再請謝兄弟恕罪。言歸正傳，在下寶麗門門下李曼勤，家師的名諱叫譚伯麟。」

聽到這人是譚伯麟的首徒李曼勤，本來有點睡意的眾人也清醒起來。要知自從去年「拳聖」張榮和星華派掌門梅芳死後，「腿聖」譚伯麟隱為中原武林第一人，他派出首徒深夜拜訪，肯定來者不善、善者不來。

因為寶麗門掌門譚伯麟選人嚴格，門規極嚴，人品資質出身相貌，缺一不可。連後來成為了當世四大天王之一的黎日月，也因為性格桀驁不馴而被逐出師門。所以寶麗門傳人不多，不過關門弟子李曼勤卻是不容忽視，成名絕技「飛花百日紅」既是掌法，也是拳法，更是身法。當年和獅子門的伊健，被喻為最有力成為當世第五天王的挑戰者。

謝鋒問道：「譚掌門的威名如雷貫耳，敢問李兄有何貴幹呢？」

李曼勤仍是禮貌周周的答道：「家師一向和「拳聖」張榮和星華派梅掌門私交甚篤，關於他們的死因，江湖上眾說紛紜、傳得鬧哄哄的。所以家師想請謝兄弟到寶麗山盤桓幾天，讓他老人家可以了解點詳情。」

謝鋒知道這幾個月來，星華派已經把謝鋒和張梅之死有關的消息傳出。

可惜，一來謝鋒根本沒有證據證明自己的清白，二來拯救妹妹在望，他如今也沒有時間去揮霍。唯有硬著頭皮的答道：「這次輪到我要請李兄恕罪了，在下最近一直在追查妹妹的下落，分身不下。希望李兄可以轉告令師，張聖和梅掌門一向都是謝鋒尊敬的人，在下絕不會也沒有能力加害於他們。他們的死確是另有內情，待在下的私事一了，定會親自到貴門拜會譚掌門。」

李曼勤熱心的道：「原來令妹失蹤了，可以說說她的特徵給我聽嗎？讓我行走江湖時，多加留心。」

謝鋒見他說得誠懇，不似偽裝出來，如實答道：「小妹叫謝婷，雙十年華，平時愛穿黑色長裙，項上常帶著一條珍珠頸鍊。」

李曼勤果真認真記下，但又皺眉的道：「但是在下好生為難，因為下山之前，家師早已一再提醒此事事關重大，絕不可耽誤。如果謝兄弟不能即時到本門的話，家師吩咐在下……」

謝鋒道：「李兄不用吞吞吐吐，譚掌門要李兄怎樣呢？」

李曼勤痛苦的答道：「家師要在下領教一下秀聖門蝴蝶玉劍的高明。」

謝鋒灑脫的道：「好吧，在下也不願李兄為難，我們到客棧的後院切磋一下吧，以免影響其他客人。」

李曼勤嘆道：「唉！在下對謝兄弟十分欣賞，又明白閣下救回妹妹確是十萬火急，只是師命難違，唯有照謝兄弟的意思辦吧。」

送禮勤出現了

咁撚好禮貌

有禮勤

果然係宋禮勤 咁有禮

唔知會唔會送墨寶比謝鋒

其實如果唱功 = 武功，謝鋒應該得二流水平，同宋禮勤打一招已被打巢

可能係 宋禮勤 一開波已經同 謝鋒 的絕技 KO 佢

應該唔係唱功直接等同武功
如果係咁郭城仲點做到4天王
劉華做4天王果陣唱歌都唔係技壓群雄啦
謝鋒係就係mk,
但睇佢彈空氣結他的確係尚心悅目

魔性澎湃

郭城都幾勁架，黎日月就....
伊健都無得同宋公子鬥啦

劉華都係……

計樂壇地位

我覺得唱功=內力, 但唔係內力高就勁
其他包括外貌, 感染力/台風, 舞藝等就係天賦,心法, 身法, 直接影響整體功力同發揮
而且唱功比較主觀 唔少人覺得黎日月唱功唔得 但佢其實一直拎好多金曲獎
當年宋禮勤原本都被睇好可以成為四大之一
點知遇正郭城響寶島紅到開巷返香港發展 仲帶起左歌舞熱
可以話郭城正正係靠整體功力同天時人和 打嬴左以耐力為主既宋禮勤成為西毒

BTW, 樓主加油

邪不能勝正 同 潮流教父 計番時間都應該要出場

一齊ff 下，
潮流教父可以係個殺手，因為愛上殺手而做殺手
雪雪雪係個東吳泳術健將or 海賊，
同陳緩緩有感情戲

教父過多幾年仲想食楊嬌

當世四大天王︰黎郭劉張116

七人來到四季客棧的後院，深夜時分，謝鋒和李曼勤各據一方，其他人站到一旁觀戰。

李曼勤先向伊臣和鄭中飛抱拳說道：「這兩位定是新任的丐幫幫主「無雙拳」伊臣伊幫主和「無賴俠盜」鄭中飛鄭長老了，久仰久仰。」

鄭中飛笑嘻嘻的答道：「失禮！」

伊臣則謙虛的道：「李兄過獎了。」

李曼勤又看一看伊臣的頭臉和身上的金粉，問道：「伊幫主身上的金粉……」

伊臣笑一笑道：「剛才和大伙兒去看川劇「變臉」，那知我坐得太前，被金粉灑滿一身。哈！」

李曼勤露出個「原來如此」的表情，也不作深究。又轉向楊家三姊妹施禮道：「這三位定是秀聖門楊掌門的千金，果然個個美若天仙。今日能一睹芳容，真是不枉此生了。」

李曼勤說出來的每句話，總令人聽得身心舒暢。

千穿萬穿，馬屁不穿。楊家三姊妹很是受落，也向李曼勤點頭施禮。

先禮後兵，李曼勤望向站在前方、嚴陣以待的謝鋒，目光如電，讓人知道他一旦出手，將會毫不留手，以雷霆萬鈞之勢吞噬對方。

謝鋒揚一揚手中的蝴蝶劍，向李曼勤道：「李兄，請指教。」

李曼勤提氣運勁，直衝到謝鋒身前，以右手手刀劈向謝鋒的左肩，快如閃電。謝鋒提起蝴蝶劍橫擋其手刀，李曼勤卻不變招，原式不變的直劈向蝴蝶劍劍身。

雄渾的內勁源源不絕似的透過劍身湧來，謝鋒才知低估了這似是處處忍讓、又禮貌周周的寶麗門傳人。謝鋒持劍的右手被震的微微發麻，還未有喘息之機，李曼勤的左掌快如閃電的攻到了。

李曼勤左掌分毫不差的擊中謝鋒持劍的右手手背，蝴蝶玉劍脫手而去。謝鋒嚇得魂飛魄散，出道至今，還是第一次一個照面就給人打得兵器脫手。李曼勤氣勢更盛，欺近謝鋒身前，拳、掌、劈、打的把「飛花百日紅」全力施為，連攻了三十多招，毫無瑕疵的，讓謝鋒完全沒有還擊的機會。

正要落敗認輸之際，伊臣大叫一聲：「住手！」

聽到伊臣的叫聲，李曼勤果然收招，後退兩步，嘴角仍掛著笑容，望向伊臣。

伊臣大感尷尬，因為他只是情急之下，怕謝鋒有所損傷，才忍不住大叫出聲。而事實上，他身為丐幫幫主，實在不應該參與到寶麗門和秀聖門兩大門派之間的瓜葛。正如他之前不和謝鋒到星華山的原因一樣，雖然最後也和星華派的人打起上來，不過只是迫不得已。

但現在二人單打獨鬥，他卻出言相阻，正犯了武林大忌。

李曼勤仍是一派休哉悠哉的神態，向伊臣問道：「難道丐幫也要和本門為敵？還是伊幫主也手癢起來？」

的確，伊臣見到李曼勤這種高明得令人心寒的對手，也恨不得馬上落場，和他打過痛快。但如果這個時候出手，等同與寶麗門，以至整個正道武林為敵。權衡輕重下，唯有道：「不，在下只是見鋒弟落敗在即，怕李兄會誤傷了他，才出言提點。」

李曼勤道：「這麼說，伊幫主也同意這場比武是在略勝一籌吧。」轉向謝鋒道：「謝兄弟，你怎麼說？」

謝鋒還可以說甚麼呢？武功戰略，李曼勤確比自己技高一籌，但就這樣跟他回去寶麗門，卻又很不甘心。先不說去到寶麗門只會被當成犯人般看待，自己又無證據洗脫嫌疑；而救回妹妹一事已有眉目，卻在這個時候功虧一簣。但現在勢成騎虎，唯有寄望伊臣他們可以把妹妹救回吧。

正要乖乖的跟李曼勤到寶麗門之際，本來站到一旁的楊榕卻突然走了出來。

佢應該只會送俾佢欣賞ge 團體。

其實個fb 有個表係佢地ge 各項能力值，每一項其實都代表一樣野，不過唔敢講住。

未出到宋生

就係咁啦。

邊個

要係樂壇混得好，又唔係淨係睇唱功ge

類似喇

係咪要出現克不榕緩呢招合體技

講得好，正正就係咁意思。

西域紅魔蹴鞠隊

唔通諗住出黎合唱

點解雪雪雪係泳將?

講游水，點都係諗到另外一個喎！

其實兩個人打起上黎，就好似兩個人一齊表演緊咁.........

唔寫到咁白啦....

個feel 類似係咁.......

因為游過十百萬尺後，也不會足夠

四散人邊有咁廢

D EXCEL表雖然可以表達到個故事人物既能力
但個設計好好笑

劉龍係最廢 樓主果然好憎佢

其實老實講如果計返現實中能力嘅話，劉龍無理由差過曬個表裡面所有人

樓主巴洗唔洗出來澄清下係咪好憎大師兄

簡而精

個excel係咪漏左古基大師
佢仲會唔會出場會唔會多謝柏高帶佢入武林

個表3月打 邊有近排出既人

令我諗起武俠q傳呢隻game
好想將呢個故d人整落去

pish

謝鋒好廢

星期一先有文

追到live
好睇

文

當世四大天王︰黎郭劉張117

聽風山莊
楊榕站到謝鋒面前，向李曼勤道：「李兄，丐幫不宜插手到我們兩派之事，但小妹身為秀聖門的大師姐，看著李兄要把我師兄押到貴門受審，總不能坐視不理吧。」

李曼勤啞然失笑道：「楊姑娘，妳也說得有道理，將心比己，如果敝門有人要被其他門派的人強行送走，我也不會坐視。所以，雖然不是在下所願，不過唯有領教一下楊姑娘的手段了。」

楊榕擺出架子道：「李兄請進招吧。」

見楊榕的姿態，李曼勤無奈的道：「在下從來不向女子出手的，唉！不過今次情非得已，得罪了。」

說完，竟把左手放在身後，顯然是要單手迎戰，一掌攻向楊榕。見識過李曼勤的武功後，楊榕不敢怠慢，運起「未知三絕掌」迎戰。

兩掌相交，兩人各不相退，掌勁旗鼓相當。楊榕催發第二重掌力，李曼勤不慌不忙，輕鬆化解，原來也留有餘力。第三重掌力再發，李曼勤叫了句「來得好」。竟能在此時收回右掌，轉為劈向楊榕的腰間。

楊榕倉猝收回掌勁，退後半步，恰恰避開了李曼勤的攻勢。

李曼勤隨即變招，一腳踢向楊榕，妙到毫巔。楊榕嬌叱一聲，後退半步，兩手托向李曼勤的腿，下身也用腳掃向他的重心腳，讓他難以保持平衡。

李曼勤順勢跳起，另一腳也揚起，變成雙腳一同攻向楊榕。每招每式仍然是毫無瑕疵，顯露出千錘百鍊的修練成果。

楊榕雙手向前一推，把李曼勤推離危險地帶。

李曼勤順勢一個翻身，跳到後面，卻留在原地，沒有再進擊的意思了。

楊榕大惑不解，問道：「李兄，這是甚麼意思？」

李曼勤笑得灑脫的道：「哈，在下單手打不過妳，唯有認輸作罷。」

楊榕那想得到他如此好相與，問道：「那……那如何回去交代？」

李曼勤坦然道：「照直說就成了，就是在四季客棧遇到謝鋒兄弟，打敗了他，卻打不過其師妹楊榕姑娘，落荒而逃去了。」言罷，轉身離去。

楊榕見他說得有趣，再問道：「你這就走了？」

李曼勤背向眾人說道：「對呀，在下今次下山有三件要事要辦。第一件辦不好，唯有希望辦好另外兩件吧。告辭。」

看著李曼勤的背影消失在門外，連謝鋒也對此人心生好感，寶麗門的首徒，果然不同凡響。

伊臣也在旁說道：「這李曼勤的武功人品，確是令人心折，真想和他過幾招。」

詹老頭這時從客棧走出來，感嘆的道：「李曼勤變了很多。」

謝鋒問道：「原來詹老頭也認識他，他以前不是這樣嗎？」

詹老頭道：「李曼勤年輕時傲視武林、目空一切，因為他剛出道就顯現出極高的資質，受盡讚譽，所以自視甚高。但自從紅山論劍一役後，始知天外有天、人外有人，才懂收歛氣焰，回寶麗門好好修練，變成了今天的謙厚君子。」

伊臣問道：「他在紅山被當世四大天王打得落花流水嗎？」

詹老頭回憶道：「他當時以「紅日掌」在江湖橫行無忌，那知在當世四大天王面前竟然不堪一擊，讓他信心嚴重受挫。幸得其師「腿聖」譚伯麟一直對他循循善誘，才有機會重回正軌。」

謝鋒心道，其實自己是不是跟年輕時的李曼勤差不多呢？而自己的譚伯麟又會是誰呢？

冤枉呀！大老爺！

係咩？唔通真係好憎佢.......

誤會呀！天大ge 誤會..........睇落去可能會明白我ge 苦心.

係囉.........咁講一講，搞到我唔係好敢update 個簡陋的表.............

應該出多少少人就會update.....而家度下個設計先

咩game 黎？我都好鐘意打機，但係唔識ge

咁佢唔夠李曼勤打都好合理je.............話晒腿聖首徒喎

有文喇！

謝謝！

我明喇，thanks！

如果打交寫長d就好

李獌勤

謝鋒既師傳一定係洋鬼子高登藍斯
其絕技為「北京生玉拳」

btw牙醫同鳩拍豪換公司

作為克勤fans睇呢段應該會想喊出黎

樓主有冇打算寫謝鋒炒馬車

謝鋒同星華派嘅誤會仲未解，但居然無人追殺佢地
其實私心想睇華星三寶內鬨，睇下佢地有咩火花

當世四大天王︰黎郭劉張118

第二天早上，各人整理好行裝，就要出發到城郊的聽風山莊。

一行人出城後，在詹老頭的引路下，走了半個時辰左右，就到了聽風山的山腳。聽風山山勢險要，山莊座落於山峰之上，易守難攻。因為眾人都知道這山莊是郭城的大本營，雖是中午時分，但仍覺得山莊陰陰森森的。

七人一路上山，卻見守備不嚴，直接沿山路走到聽風山莊的門前。

詹老頭皺一皺眉後，向大家道：「這裡就是聽風山莊，不過，很奇怪，我們竟然可以這麼順利走到山莊的門前。」

謝鋒深吸一口氣，想到妹妹極有可能被囚禁於莊內，就恨不得馬上破門而入。

伊臣道：「硬闖郭城的大本營，惡戰難免，還是偷偷進去吧，只要救回鋒弟的妹妹就算任務成功了，無必要和郭城硬碰。」

最怕死的鄭中飛同意道：「幫主英明。」

楊妍插嘴道：「偷雞摸狗的事，你這「無賴小偷」最在行，你怎麼說？」

鄭中飛道：「不是「無賴小偷」，是「俠盜」。這樣吧，偷雞摸狗第一誡：人多手腳亂。詹老頭和小妍三姊妹先回客棧吧，這裡的事交給我們三個大男人吧。」

楊嬌道：「這怎麼成？」

伊臣也同意鄭中飛的意見道：「這次我們的確不宜力敵，只可智取，妳們四個先回去吧。」

楊榕點頭道：「好吧，你們萬事小心。」

詹老頭也道：「整座聽風山莊守備深嚴、機關重重，不過除非遇到郭城，否則以你三人的武功，自保應該沒有問題。記住，如果有危險，馬上要撤離，留得青山在，那怕沒柴燒。」

謝鋒答道：「明白。」

詹老頭和楊家三姊妹去後，謝鋒、伊臣和鄭中飛在聽風山莊外徘徊，視察環境，直到日落後才展開行動。

整座聽風山莊陷入黑暗之中，更顯陰森，三人翻牆而入。

鄭中飛帶領著謝鋒和伊臣在山莊內疾走，避開了明崗暗哨，憑藉他當「俠盜」的豐富經驗，三人很快就到了山莊內最有機會藏有重要事物的地方。他變得神情認真的說道：「但凡巨大莊園，主人總有重要寶物要好好收藏。為了讓莊主隨時可以在不驚動其他人的情況下拿到寶物，這些藏寶庫一般會設在莊主的主人房臥室之後。即使有急事、火災或仇人上門要突然撤離，都可以先把寶物取出。」

伊臣一聽之下也覺言之成理道：「中飛，果然有點門道。」

謝鋒卻道：「但今次我們是尋人不是尋寶，若偷了郭城的寶物而驚動了他，豈不打草驚蛇？」

鄭中飛仍是一臉嚴肅道：「剛才的只是開場白，藏人則和藏寶不同，一般藏起來的人，都是跟莊主有點嫌隙，莊主不會想經常見到這人，加上要避人耳目。所以藏人的地方和藏寶的地方剛剛相反，定是離主人房很遠而又不會常常有人經過的地方，定是後院的僻靜角落。」

謝鋒問道：「那麼我們來到主人房臥室之外幹甚麼？」

鄭中飛道：「當然是看看莊主郭城是不是在莊內，如果他在，我們的行動只能悄悄地進行。但如果他不在，我們就算把山莊鬧過天翻地覆，也可以從容離去。」

聽到可以把郭城的聽風山莊鬧過天翻地覆，伊臣很有興趣，問道：「那麼，郭城在山莊之內嗎？」

鄭中飛向主人房的臥室內窺視一會，轉頭向伊臣道：「臥室內已經很久沒有認真打掃，明顯地，莊主不在莊內，也很久沒有回來。」

謝鋒道：「好吧，那麼我們快到後院吧。」

鄭中飛哭喪著臉的道：「難得來到這裡，不看看老矮怪藏起了甚麼寶物嗎？」

伊臣道：「正事要緊，先救回鋒弟的妹妹再說吧。」

因為佢打完謝鋒，緊接又要打楊榕，所以要寫短啲.........

佢學廚呢d, 太近代喇

遇上醉酒駕馬車意外墮山
導致武功廢了一半棄武從商有冇得諗
(唔知點解好想睇謝鋒pk)

魚唔過塘唔肥，特別係佢地做藝人。

克勤都真係改變左好多(起碼表面上)

睇落去就知

天下咁大，星華派班友點知佢去左邊吖

華星三寶個時好似都好fd

梗係唔好咁簡單啦.

同埋佢係個故事度咁廢，同pk 左差不多啦

老矮怪

想寫得佢親切d 啫, 無惡意的.............

竟然搞得掂版權問題

係度正式宣佈，呢個故事將會係書展(7/19-7/26)出版，希望大家多多支持！

覺得好睇既，就黎書展買返本返去睇下，唔想買或者無地方擺，都幫下手like下share下。

或者去點子出版個fb 答下問題share 下，睇下抽唔抽得中。

最後，多謝大家一路以來的正評留言同推post。(雖然已經少左好多人睇)

放心實買

俾巴打你快左我一步添.

順便講埋，今次出版的係上卷，理論上會係書展完個時會出到呢卷個尾。

咁實體書最後一章會有一半左右唔會係網上連載，但係呢，又唔會點影響到你係網上睇埋下半部。

我當然想大家都買返本返去收藏，因為回憶無價。

打完都唔知自己講咩..........

有咩再問啦

其實會作出適當的改動.

多謝你

唔放圖就無版權問題啦

歌詞對白會唔會冇晒嫁

恭喜巴打

恭喜晒巴打 我一直都有睇架

無錯！

內容都有少量改變,不過劇情走向個d 無乜郁

唔會，反而好似多左幾句。

多謝

勁呀！
想買支持但又唔想去書展迫，第日邊度有得買？

勁呀！
想買來支持下但又唔想去書展迫，第日邊度有得買？

完左書展後，應該各大書局都會買到。

到底樓主係邊個

真好耐冇追過故
呢幾年得閑追得一兩日嘅都係甜故
一定支持你呀樓主

一定買呀巴打

四大唱片公司都要向佢屈服

人不在香港 十月先返到 唔知到時有無得買

師兄睇完會唔會告作者

真係有書 屌你正呀喂

唔通樓主真係李思捷
但李思捷有咁高地位咩

樓主係咪林夕

書展就唔去迫了，遲啲書店出一定買
繼續加油呀，好好睇

林夕同劉龍冇仇喎

支持 加油

其實真係好好睇，不過可能要改個吸引d既名，至少要俾人知係武俠故

依期寫得最好的作品
加油

當世四大天王︰黎郭劉張119

三人幾個起落，就在後院的一角找到一座門外有鐵鍊鎖住的石室。

謝鋒大喜，正要拿出寶劍劈開門鎖，鄭中飛截住了他，傲然的道：「太粗暴了，讓我來吧。這種鎖對我這個神偷來說只是小菜一碟。」

果然，只半晌的時間，鄭中飛就用懷中的工具打開了門鎖。

放下鐵鍊時，謝鋒的心提到半空，很怕妹妹不在石室；又怕妹妹在石室內，但已經一命嗚呼；更怕有甚麼不幸的遭遇發生了在妹妹身上。

終於，謝鋒緩緩的把石室大門推開。

門開，石室內果然有一人被人用鎖鍊鎖在牆角，但這人卻不是謝婷，而是一個男人，一個他們沒有想過會在這裡出現的人。

誰都不會估到，大半年之前在鑄劍谷上被謝鋒意外打下山崖的陳春，竟然被郭城鎖在聽風山莊的石室之內。

謝鋒見到不是妹妹，難掩失望之情，向陳春問了個奇怪的問題：「陳春！你不是死了嗎？」

一臉頹喪的陳春坐在牆角，略顯虛弱，沒好氣的答道：「謝鋒！我死了就答不了你，為甚麼你會來？」

謝鋒冷哼一聲道：「哼！你們楓揚門把我妹妹捉走了，還交給了郭城，我來聽風山莊找妹妹，理所當然吧！你又為何會在這裡？你不是和郭城同一路子嗎？」

陳春嘆道：「唉！還不是拜張勇父女所賜吧。當日我從鑄劍谷掉下來，自付必死，差不多掉到崖底時，壓斷了幾束懸掛在崖上的樹幹減緩了跌勢。而一早跟我們約定好在外接應的郭城和伊健剛好見到，兩人就聯手以絕世武功把我接下來。雖然身受重傷，但總算保住性命。」

謝鋒奇道：「和郭城一早約定在谷外接應？」

陳春道：「對！本來打算待你們一離谷，就向你們突襲，以絕後患。然後再乘勢攻下鑄劍谷，盡收天下武功秘笈、神兵利器。」

謝鋒道：「為何到後來我們離開鑄劍谷，卻不見郭城和你們呢？」

陳春道：「因為行動取消了。一來因為我忽然身受重傷，二來黑袍客和灰袍客有事趕不及到來，三來，也是最重要的，他們收到消息，丐幫幫主張友友會在附近出現。郭城再膽大包天，也不敢冒險攻谷。」

鄭中飛道：「對呀，我在你們入谷前，已經發了信鴿，通知幫主到來的。」

陳春續道：「之後，郭城就找人把我送到這山莊養傷。到我的傷好得差不多，郭城卻收到我門的張勇父女背叛的消息。郭城大怒，立即終止與我門的合作，從洛陽回來後更出手把我拿下，困到這石室之中。」

謝鋒嘆了一口氣，事已至此，殺掉陳春也於事無補。而郭城更會把謝婷藏到楓楊門的人也不可知道的秘處，要找回她更是難上加難。

坐在一角的陳春卻給已經絕望的他帶來希望，向謝鋒道：「謝鋒，我可以幫你，我要報仇。」

謝鋒重燃希望，問道：「你可以怎樣幫我？」

陳春道：「我知道可以在那裡找到郭城。」

伊健唔係黑袍灰袍
唔通有個係劉華

出書一定買呀

有文

點解佢唔驚兩位谷主
但驚丐幫幫主呢？
谷主唔係勁啲？

噢！唔好再問喇！噢！

多謝！

噢！唔使估喇，樓主只係蛋散一件............

放心！應該仲有！

咪咁啦

正呀！連登仔都有人出書呀！

多謝晒！

噢！我真係唔係李思捷呀

多謝呀

睇唔過眼掛

改左名，我驚無人知係呢個故.......

谷主武功平平，丐幫幫主武功蓋世喎

出書出得咁突然
加油呀

出版社唔俾講吖嘛.........

發明同用係兩樣野

阿lam同莎莉都未出

總係覺得灰袍係王傑

支持樓主！ 去書展會買返本！噢！

支持樓主

巴打出書會唔會有埋簽名

當世四大天王︰黎郭劉張120

謝鋒道：「真的嗎？」

陳春道：「郭城為了得到劍神令牌，肯定會在星華派選出新任掌門前再去星華山。」

伊臣道：「對了，星華派的傳統是在掌門去世後一年，才在派內選出新任掌門，以示對前任的尊重，也讓各門徒有機會先展示一下實力，才推舉新掌門。梅掌門是在去年十二月去世的，即是說會在今年十二月再選出新任掌門。」

謝鋒道：「十二月！但原來郭城還沒有得到星華派的令牌嗎？」

陳春道：「還沒有，好像在梅芳的母親梅覃氏手上，張勇背叛之前，我們就是在計劃如何對付星華派。」

謝鋒道：「好，那我們馬上出發，前往星華山吧。」

三人帶著陳春，神不知鬼不覺的離開了聽風山莊，回到成都的四季客棧。

一行八人，在成都坐上到會稽的船隻。陳春每日只躲在房中，避免和其他人相見。詹老頭則病況反覆，時好時壞，有時還要停船到附近城鎮休息取藥。

一日，船隻駛到洞庭湖以北的一段長江流域，陳春一反常態，走到甲板細意觀望沿岸景色，神色凝重。

當晚，謝鋒、伊臣和鄭中飛三人如常的坐到甲板吹著海風閒談。

謝鋒道：「今天陳春走到甲板，有古怪嗎？」

伊臣道：「你覺得他可信嗎？」

謝鋒道：「照道理，楓揚門的張勇父女背叛了楓楊門和郭城，郭城不再信任楓楊門的人也合情合理吧。他把陳春鎖在石室之內，陳春要報仇，害一害郭城亦沒有甚麼不妥當。」

伊臣道：「說得也是，不過我看他這幾天有點心神不屬。可能以為快到會稽，他有點害怕吧。」

鄭中飛忽然道：「咦！」指一指就近的岸邊。

謝鋒和伊臣順著他指的方向一看，見到人影一閃，有人從船上跳到長江南岸上。然後閃入林內，消失不見。

伊臣皺眉道：「這人是陳春，深夜離船而去，肯定有古怪，鋒弟和我去追吧。中飛，你告訴其他人，我們在會稽城會合吧。」

說完，飛躍上岸，謝鋒也緊隨其後。船隻繼續在黑暗中乘風破浪，往東而去，茫然不知前方危機四伏。

係，應該就黎會出

應該會有少量簽名版.......

梅覃氏

講定邊個出版社 懶得搵

點子 明明張圖有埋

懶得揾返

佢知道個個都想要 一定唔會交出嚟

鑿你一筆先講

睇下今年得唔得閒入書展，唔得都會等書局出時買返本支持樓主

我感覺到係時候要用馬車追逐

終於追到呢度，留名先

夠鐘喇

當世四大天王︰黎郭劉張121

謝鋒和伊臣追蹤著陳春的足跡，全速在密林中掠過。

但到逹長江往洞庭湖的一處支流，陳春的足跡就消失了，估計應該上了一艘早就停泊在這裡的小艇。

沿支流繼續往南而走，走了不久，借著夜色，果然見到一艘小艇在前，小艇上隱現陳春的身影。

謝鋒低聲問道：「肯定有古怪，跟著他還是拿下他？」

伊臣也覺事有蹊蹺，向謝鋒道：「先跟著他吧。」

於是，兩人從岸上跟著陳春的小艇，追了大半晚，小艇駛入洞庭湖。陳春轉到泊在湖上的一艇大樓船，他上船後不久，大樓船起錨往西駛去。

謝鋒二人為免打草驚蛇，決定潛到大樓船船上。最近乘船乘得多，對船隻的結構也頗為熟悉，加上他們高明的身手，輕而易舉的就上了船而不被船上的人發現。他們怕驚動船上的人，所以只躲在船艙內一個類似倉庫的地方靜觀其變，不敢到處走動。

再過多一天左右，又到了晚上，大樓船停了下來。

兩人從倉庫的小窗看出去，知道兜兜轉轉的，他們又重回到張榮去世的武陵城。

陳春為甚麼要到武陵城呢？接應他的人又是誰呢？

難道是楓揚門的人？因為陳春雖然被郭城困在聽風山莊，但楓楊門至少還有位宗主、陳歡希和陳媛媛三人。

謝鋒和伊臣等到船上的人都離船後，才偷偷下船，但卻已經失去了陳春的蹤影，二人大呼失策。

入到城內，二人入住到文華客棧，雖然時值中秋佳節，但客棧還未爆滿。

伊臣到城門處留下了丐幫的暗記，好讓幫眾可以到文華客棧找到自己，幫忙打聽消息。謝鋒也留下了秀聖門的暗記，才回客棧休息。

大家都好熟悉佢ge為人.

未係時候住

噢！俾你追到添........

sorry, 今日有野做，遲左返........

估唔到咁快出書，即係個結局已經寫完？

上集咋

咁即係樓主剩係會係度出埋上集既結局？下集唔會出？

其實秀聖門係咪得果4條友
4條友仲要係得楊榕勁
謝鋒就比一流高手虐
twins係花瓶
成個門派都好廢咁
留記號又有乜用

邊只四條友

巴打幾日無出文啦喎

好正!

又到星期一了

終於再次追返live啦
之前停咗一個月冇追
今朝心血來潮就搵返嚟追
估唔到op重會出埋書
一定買嚟支持

但書展唔係應該有上下集嗎？
只出上集，好難吸引人買

等緊故

當世四大天王︰黎郭劉張122

李曼勤在巴蜀成都的四季客棧別過謝鋒等人後，就自己一人走陸路出川向荊州進發。一般來說，出入巴蜀不外乎兩條路，一條是水路，經長江三峽；另一條是走陸路。不過，出入巴蜀的棧道是出名難行的，處處懸崖峭壁，稍一不慎，就會粉身碎骨。

不過，對李曼勤這種高手來說，自然不會有甚麼危險。反而可以飽覽一下奇峰峻嶺，不亦樂乎。他雖有事要辦，但卻並不著急，因為他知道欲速則不逹。

經過不少城鄉村落，有時遇到熱情的村民，更會多留幾天。

過了不少日子，李曼勤才到逹他的目的地，長沙以西，武陵以南的仙女峰。他駕輕就熟的在仙女峰的一處山頭，找到了仙女庵的所在。

李曼勤毫不猶豫的叩響仙女庵的大門，等了一會，一名貌若天仙的女尼開門迎接。

女尼開門見到李曼勤，溫婉的道：「施主有禮，貧尼慧琳，敢問施主何故叩門。要知本庵堂素來不接待外人，若不是貧尼剛好在庵中，兩位師姐也未必會為施主你啟門。而即使貧尼為施主啟門，但也絕不會讓施主進堂。所以施主為今之計，就是悄悄的原路回去。並以後不再打擾本庵堂的人靜修，方為上策。」

李曼勤很有耐性的聽完慧琳師太一番長篇大論的話，微微一笑道：「在下寶麗門李曼勤，跟妳兩位師姐是素識，今趟冒昧打擾，實有要事相告，還望師太代為通傳。」

慧琳師太面有難色的答道：「施主，貧尼入庵以來，從來沒有聽過兩位師姐認識庵外之人，就算認識，我等出家之人也已經塵緣盡斷，所以就算認識了，也如同不認識一樣，即是不認識。既然不認識，要事也不再是要事，不用通傳了。」

李曼勤再道：「在下和慧嫻師太曾經份屬同門，跟慧敏師太更是青梅竹馬、情同姊弟，請師太行個方便。」

慧琳師太還待再說，她身後突然現出一張美得驚為天人的俏臉，向李曼勤道：「咦！勤師弟！你怎麼會來到仙女庵呢？」

李曼勤見到這人，面露笑容道：「慧敏師姐，很久不見了，先讓我進來再說吧！」

這名貌美得驚人的，就是慧琳師太的二師姐慧敏師太。這仙女庵果然名不虛存，慧琳師太已經是江湖上難得一見的絕色美女，但慧敏師太的美，絕不在慧琳師太之下，氣質上甚至還稍勝一籌。

慧敏師太請了李曼勤入內堂，兩人邊走邊說，暢談近況，慧琳師太傻呼呼的跟在身後。

原來仙女庵的住持慧嫻師太和慧敏師太本來出自寶麗門，兩人和李曼勤年紀相若，甚是投緣。後來慧嫻師太敗於梅芳之手，退隱江湖，到了仙女庵靜修，慧敏也陪伴在左右。三師姐弟從此一別十五載，到今日才得以相見。

到內堂坐下，李曼勤向慧敏師太道：「慧敏師姐，不見多年，妳還是貌美如昔，可喜可賀。」

慧敏師太瞅了他一眼道：「師弟，你倒是變了很多，說起話來謙遜自持、不亢不卑。以前驕傲自負、氣焰迫人的傲氣，如今確是收歛不少。記得你曾說要在二十五歲前，紅山論劍之日稱霸武林，那情境還歷歷在目。」

李曼勤感慨的道：「師姐，你別笑我了，以前年少輕狂，不知天高地厚，才會口出狂言。」

「哈哈哈！聽得勤師弟你痛改前非，貧尼也聽得滿心歡喜。」內堂門外傳來這麼一句話，原來仙女庵的住持慧嫻師太也聞訊前來。

由出第一個post 到出書都係四個月左右，應該破晒記錄。

上卷個結局寫完，但係下卷未。

上集個尾有部份會無得出，但係無左個部份，其實都仲可以接住睇落去。

其實係伊臣留丐幫暗記，謝鋒又順便留埋一份啫。

係，仲有幾個未出。

星期一至五嘛，無斷過喎！

又要返工了

巴打係咪答車時寫故
答車果陣d靈感真係會瘋狂湧現，而且又唔容易俾其他野騷擾

我都有考慮過呢問題，不過因為下集唔會係書展其間出版，所以做唔到書展個優惠價。

兩卷唔可以一齊出，最主要原因係我寫唔切。

呢本上卷可以睇成係優先本，幾個月後上下卷都可以買，但係到時就唔會咁平。

如果有意買晒兩本的話，書展買上卷，遲d 先買下卷係會抵過到時先買晒兩本。

上卷都有成四百頁，睇得黎下卷都會出版。

請多多支持香港作者！

今日落雨落到癲，所以遲左，sorry sorry！

搭梗車又寫唔到，不過好多時都係返梗工途中諗到好多野出黎。

慧琳

係咪即係書展 / 書局買就唔駛等？ 一次過睇到結局？ 呢度係上卷幾多%到？

彗敏

上卷有成400頁
就算將連登幾個post d文同埋留言加埋入去都冇咁多wo
巴士本書除左多左d內容
仲有d咩

慧琳又出現啦

我細細個既偶像就係陳慧琳

可以jot低啲idea先 返去再發揮

周慧敏 陳慧嫻 係死敵喎

400

慧琳師大又出現
不過佢可唔可以唔好講嘢，煩到有聲

遲啲會鑽研點心廚藝，到時會係咁講蝦餃小籠包

恭喜巴打出書

袖珍+大字體？

撐樓主

好地地送禮去搵佢地做乜鬼野

諗諗吓四大掌門得楊秀唔打得
同埋王傑係咪都係秀聖門

巴打文筆睇落受黃易影響幾深 幾時加番句伊臣虎軀一震

當世四大天王︰黎郭劉張123

第五天王
慧嫻師太一頭短髮，神情輕鬆，可能因為退隱江湖多年，不憂不倦，看起來還非常年青。她只比梅芳年輕兩歲，但是梅芳久在江湖的核心打滾，也日夜為星華派事務操心。所以看起來梅芳已是飽歷滄桑，慧嫻師太卻還有一份青澀的感覺。

李曼勤馬上站起來笑道：「哈哈，慧嫻師姐，好久不見了，風采依然。」

慧嫻師太也入坐，向李曼勤道：「師弟一早知我們在這裡，何以今日才來探望？」

李曼勤道：「這個嘛，一來師弟一直在為塵世之事忙過不休，二來又怕打擾兩位師姐靜修，所以今日才來。」

慧嫻師太答道：「聽勤師弟這麼說，今天應該是無事不登三寶殿。」

李曼勤道：「大師姐果然見微知著，曼勤今次到來，除了一聚別情之外，還奉有掌門師父之命，前來請兩位師姐重返本門。」

慧嫻師太斬釘截鐵的道：「當年我決定了要離開寶麗門，就不再打算回去。」

李曼勤勸道：「大師姐，此一時彼一時也，當年妳退出江湖，也不過因為梅芳吧。但如今梅芳已經作古，一切恩怨也應該煙消雲散吧。」

慧嫻師太道：「哼！當年的事，我還未能放下，若不是梅芳奪去我的千千秘笈，再讓她以此為經，創出夕陽霸拳，我就不用被迫跟她決鬥，也不用留在這個地方十多年。勤師弟，我不甘心呀！」

李曼勤再勸道：「但如今梅芳已死，難道妳要一輩子也留在這仙女庵嗎？妳又忍心讓兩個師妹陪妳在此虛耗光陰嗎？」

慧嫻師太還是氣憤難平的道：「不會的，今年十二月，星華派會選出新任掌門，只要慧琳她能夠擊敗那新任的掌門。我仙女庵就可以重震聲威，到時再重出江湖，才可一吐烏氣。」

李曼勤看一看站在一旁的慧琳師太，以抱有懷疑的眼神望向她，問道：「她可以嗎？」

慧嫻師太答道：「勤師弟，別看她說話沒完沒了的。論資質天份，江湖上比她優秀的，不出十人，你要試試嗎？」

李曼勤笑道：「正有此意，不過如果她打不過我，那麼妳們三個就要跟曼勤回寶麗門，敢答應嗎？」

慧嫻師太笑得豪氣道：「哈哈，當年，我連梅芳退出江湖的賭約也敢答應，天下間還有我不敢答應的事嗎？慧琳，給這位施主開開眼界。」

慧琳師太恭敬的道：「遵命！」

李曼勤卻道：「在下跟女子打鬥，從來只用右手，但只用單手，又很難分出高下，在下最近才感受過。這樣吧！如果妳能把我打離坐椅，就算妳嬴，可以嗎？」

慧嫻師太知道慧琳一回答起來，定會滔滔不絕說過不停，於是代她答道：「好吧！慧琳，快出招。」

慧琳師太不敢多言，一把塵拂揮舞起來，氣勢如虹，一時漫天花海。慧嫻和慧敏師太隨即退到一旁，以免阻礙他們。

李曼勤雙手也舞出漫天掌影，守得滴水不漏，仍是毫無瑕疵。

慧琳師太的塵拂幾乎無處不在，壓得李曼勤的「飛花百日紅」難以全力展開，兩人交擊數十下，雙方還是佔不到多少便宜。不過李曼勤只能坐著採取守勢，而慧琳師太可以遊走進退跳開閃避。由此推之，真的打起上來，李曼勤還是會稍勝一籌。

慧嫻師太見慧琳久攻不下，向她提點道：「傻丫頭，攻他的椅子吧。」

慧琳師太照著做，一腳就踢碎了椅子，李曼勤為免掉到地上，無奈站了起來。

慧嫻師太滿意的道：「勤師弟，認輸了嗎？」

李曼勤苦笑道：「大師姐，這樣似乎不算把我打離坐椅吧？」

慧嫻師太道：「不擇手段的逹到目的，江湖規矩，就是這個意思吧，勤師弟你還見識得少嗎？」

李曼勤灑脫一笑道：「好吧！既然如此，曼勤也不再相強。在此僅祝大師姐在星華山上能旗開得勝，一雪前恥。」

當晚，李曼勤在仙女庵留宿。

係呀，呢度都出左八九成，但係會出到尾

其實幾個post 加埋，出左好多文喇，成十二萬字喎。

夠薑就聽日買本返去逐隻數！

yeah！

我細細個偶像都係佢喎！

而家有智能電話記下事，方便左好多

堅唔堅呀？

更正：係三百九十幾啫

佢唔講野，我驚大家會失望。

咁啱謝鋒又係廚神

一頁得幾隻字咁上下

奉掌門之命，請慧嫻回寶麗門坐鎮！

要睇埋落去先知lu

唉！黃易大師..............

推文時間

我細細個已經係 陳慧嫻 fans，見證千千 vs. 夕陽同 陳慧嫻 9幾年返來後她賣碟勁 周慧敏 咁多都冇資源谷她 (有d似 李克勤 01-04年期間)

1999-2001 Kelly > Gigi >> Sammi >>> 千嬅 > 祖兒 (車沅沅 呢個一歌天后唔計)，咁樣 Kelly 挑唔嬴 星華派 機就不合理...

BTW，到宜家都仲未出 Gigi，伊健係反派，你又係 Kelly fans，咁 Gigi 都好大機會係大反派... 古天樂、鄭少秋、Shine、Swing、Grace 同 何嘉莉 都未出，唔係佢們都係反派!?!?!?!?

話說慧琳師太有冇去過鑄劍谷習武

巴你本書係書展咩位置買到呀

夜媽媽睇嚇死，以為樓主貼糖妹張相

樓上唔好再quote 文啦好冇

點子出版

慧敏師太係咪出山搵余湯寶同王馨鑽研合體技 — 美中女戰士

呢首野好似九幾年嫁嘛

今晚夜啲先有文，特此通知！

書局有得買未？

岩岩去書展買左本

啱啱係書展買咗本有簽名嘅，樓主真人好靚仔

但本書都只係去到第22章
好想知下文呀

太夜喇

買完本書睇完有驚喜

當世四大天王︰黎郭劉張124

第二天離開仙女峰，李曼勤又繼續他慢條斯理、欣賞名山大川的行程。

當日下午，李曼勤走到仙女峰以北不遠處的一家簡陋的茶寮喝口熱茶，也休息一下。

剛喝了兩口熱茶，就被剛進來的一對男女吸引住。兩人一前一後的行，應該不是很熟悉的，肯定不是情侶。男的年約三十多，相貌英俊、氣宇軒昂、眼神凌厲，背上掛著一支長槍，顯然是個會家子的，有點面熟。但引起李曼勤注意的，是有點不情願的跟在後面那女孩。

她是個相貌娟秀的青春少艾，穿著一襲黑色長裙，項上帶著一條珍珠頸鍊。這個裝扮，不正正就是之前在成都遇上秀聖門謝鋒，他對妹妹的描述！

這個女的，難道就是謝鋒的妹妹謝婷？這個男的，又會誰呢？李曼勤搜遍枯腸，還是想不起在那裡見過。

這對男女坐到茶寮的一角，似是不願張揚，更令李曼勤覺得可疑。

兩人要了吃的喝的，就靜了下來，氣氛古怪。

女的開口問道：「伊大哥，這次你要把我帶到那裡？」

那伊大哥答道：「不要多事，好好的跟著我就成。」說完之後，看到那女的扁著小嘴，很不開心的樣子，又不忍的答道：「離開聽風山莊後，不知怎的，在武陵被人跟上了，所以現在要逃去長沙的一所大宅，郭城會來接應。」

那女的道：「伊大哥，其實你是個好人，不如放了我，讓我回英王山吧。」

伊大哥怕被其他茶客聽到，急道：「別多說了！」

聽到這裡，李曼勤已經可以肯定此女是謝鋒的妹妹謝婷，而這個男的，更是大有來頭，是獅子門的首徒「動地槍王」伊建。

李曼勤在十多年前的紅山論劍，曾經見過伊建一面，不過事隔多年，已不太記得。現在他要決定是否出手相救，因為包括寶麗門和星華派在內的正道武林，一致懷疑謝鋒是與張榮和梅芳之死有關。如果謝鋒真是害死二人的兇手，他應該救謝鋒的妹妹嗎？

但他自己相處下來，又覺得謝鋒不像卑鄙之徒。

更重要的，是自己單人匹馬，跟伊健打起上來，最多只是平分春色。如果郭城在附近，他李曼勤就肯定有敗無勝。

最後，李曼勤還是決定要管這「閒事」。

正要直接發言叫陣之際，茶寮的門外有一名女子大聲叫囂道：「伊大哥，終於給我找到你了。」

李曼勤繼續靜觀其變，這名女子貌美如花，留著一頭短髮，令人印象深刻的，是她高瘦的身形。伊健皺起眉頭，先封上謝婷腳上的穴道，然後走到茶寮之外。

伊健剛走到茶寮之外，門外那女子已經差不多要哭出來，更撲到伊健的懷裡道：「伊大哥，我找了你兩年了，原來你要和這個小女娃一起雙宿雙棲，把我忘掉。兩天前在武陵，你裝作不認識我，我還以為是自己太過想你而認錯了。」

伊健輕輕把那女子推開，避開她的眼神道：「過去的伊大哥已經死了，你忘了我吧。」

那女子見他說得決絕，哭得梨花帶雨的道：「伊大哥，是不是我梁詠姿有甚麼做得不好，你要嫌棄我，我可以改，為了你，我甚麼都願意做的。」

梁詠姿這個名字，李曼勤倒是聽過。當年獅子門的「槍王」伊健和江南「槍女俠」梁詠姿情投意合，二人郎才女貌，被譽為「神槍俠侶」，引為一時佳話。

後來獅子門覆滅，伊健失蹤，梁詠姿則走遍大江南北的去找他。想不到，今日在仙女峰下的茶寮，終於遇上了。

伊健 西班牙老婆

娛樂圈一涉及到利益分配就會變得複雜，就算係武俠世界都係咁.........

慧琳師太打嬴文秀秀個喎，不過文秀秀用計耍走佢之嘛.

西班牙藉老公

其實去到最後，大部份高手都會去過鑄劍谷。

兩個真係好似樣。

應該唔會出咁多人..........

未呀，要書展完左之後先有，最快都要7/26

神槍俠侶

會唔會安排糖妹出下場

得極少量隨機簽名版都俾你買到！？

都算嘞，仲要見埋作者真人！？

都唔緊要，你竟然覺得靚仔……

好眼光，抵你有極罕有簽名版！

咁快由頭睇到尾！？

sorry sorry！

利申: 星期日才去書展及買本書，所以昨天也不知今集會出 Gigi
但都高興身為 Kelly fans 的作者不會安排大反派角式俾 Gigi

Between，你星期日幾時會在書展，要找你簽名呀!!

噢！看過真人後，樓主是否就是李思哲？

去左書展
樓主真係李思捷

南帝出場 你贏錢又唔發脾氣就娶你

響呢度追開嘛
主要係買本嚟支持下

兩句唔埋就反枱既梁詠姿

槍品唔好就姐係人品唔好

想問叫梁詠姿係咪因爲細細粒

好勝姿姿

GIGI

若勤奮周末直落一二三四 你可等待日後誰撬走你
手裡每個人兩個手機 講說話慢條斯理
才認定是大將之風 勝利我預期

諗起李克勤首香港仔

當世四大天王︰黎郭劉張125

謝婷自己一個人在茶寮，想到自己這一年多來，被人從武陵送到成都囚禁起來。這兩個月由從成都送回武陵，雖然不愁衣食，又個個對自己非常尊重。但失卻了最重要的自由，生不如死，悲從中來。正打算趁伊健不察覺時，了此殘生，以免拖累他人。

她雖然穴道受制，但雙手還是可以活動自如，一手把桌上盛菜的碟子敲碎，以鋒利的一角對準自己的頸項，正要發力。

背後一人伸手捉住了她的手腕，低聲向她道：「小姑娘，命運就算顛沛流離，命運就算曲折離奇，命運就算恐嚇著妳，做人沒趣味。別流淚心酸，更不應捨棄，反而應該以正面的態度去克服。妳是謝婷吧？」

謝婷一看之下，見此人一副謙謙君子的模樣，心下稍定。

原來李曼勤見伊健出了茶寮，知道機不可失。於是悄悄的走到謝婷身旁，恰恰阻止了她自沉短見的一著。

謝婷收起眼淚，向李曼勤答道：「我是謝婷，快救我！」

李曼勤把謝婷腳部的穴道解去，向她低聲道：「在下寶麗門李曼勤，我們馬上從後門離去，伊健定會追來，我會擋住他。記住，往北走，兩天之內可到武陵。走吧！」

謝婷聞言，也不答話，馬上隨李曼勤到後門離開茶寮。

不過，因為這個茶寮其實極之簡陋而且細小，只是用過腰的竹籬圍住。伊健從前門一看，就可以看到謝婷隨李曼勤從後門逃走。

一見之下，伊健馬上撇下梁詠姿，向謝婷喝道：「別逃！」然後從茶寮外追向他們。

李曼勤向謝婷道：「別管他，快跑。」自己則留在原地，靜待伊健。

謝婷知道生死存亡，就在此刻，馬上發足狂奔。

伊健追到茶寮之後，見到李曼勤站在路中心，知道是此人放走謝婷。於是，也不著急去追趕謝婷，見攔路之人氣度沉穩，顯然是高手。

抱拳向李曼勤問道：「請問這位兄台何故壞我好事？」

李曼勤志在拖延時間，向伊健指一指梁詠姿，然後冷笑一聲道：「哈！好事！你指那一樁，強搶民女，還是始亂終棄呢？」

李曼勤一開聲，伊健就認出了他，向他道：「哈哈哈，原來是寶麗門的傳人李曼勤，怪不得有膽量管我的事。」

李曼勤答道：「對呀！只是想不到獅子門的首徒，如今竟成了郭城的走狗，不知「飛刀聖手」羅大俠九泉之下，能否瞑目。」

伊健卻不動氣，冷冷的道：「十多年前紅磡山上，我們見過一面。不過當日卻沒有機會交手，今天正是時候。」

人生從來未感到宋禮勤係咁正氣 伊健出招會唔會大叫風神腿

好正氣兼好長氣

沙治奧！

好聽過神鵰俠侶

呢個故事唔會喇，將來就唔知…

星期日應該唔會去喎，星期六就有可能..........

應該會有少量簽名版

噢！其實我使左少少錢，叫吳彥祖扮我去簽名，所以應該見到佢。(好似係)

噢！咪踢爆啦！

南帝同gigi 無感情線喎..........

多謝支持，其實之後個啲先係戲肉。

深入民心！

克勤唱歌真係好正

佢係早期一朝得志啫，後來都好謙厚。

動地搶王！

歌詞做對白，就算意思對到，始終都係怪怪地..........

但係好悶...

黎個係一個賣點黎

今日書展買左！ 想問邊度係多左出來的？

星期六/日會去書展幫襯！

你星期六幾點呀? sure 過來

古基大師嘅戲份會唔會太少，呢套時期佢紅過伊臣

今日去咗書展，買咗本書，點解冇簽名版，點解見唔到李思哲，點解點解

可能仲會出現呢

唔會，你d文過癮在有歌詞，冇第二個人咁寫

樓主除左星期6仲有咩時間會去書展???

樓主

我而家去緊書展 希望見到樓豬

已入手

買左了 但見唔到樓豬

當世四大天王︰黎郭劉張126

李曼勤也知道今天惡戰難免，見伊健緩緩的解下背上的「動地搶」，也走到茶寮後方的空地。心中百感交集，當年紅山論劍之後，自己和伊健皆被譽為最有機會成為第五天王的人。到了今天，兩個在紅山沒有輸掉甚麼的失敗者，終要分個高下。

伊健一槍在手，立時氣勢如虹，只是隨便的站著，真有動地驚天的感覺。站在一旁的梁詠姿大聲叫好，好像已經忘掉伊健的不辭而別。愛一個人，可能就只要知道對方活得好好就夠了吧！

兩人再不打話，伊健一槍擊出，配合著他奇特的步法，只踏兩步，就攻到李曼勤的面前，縮地成寸。伊健用的「動地槍」，屬於長兵器，擅於遠距離攻擊；李曼勤的「飛花百日紅」則是埋身肉搏的一流招式。

勝負的關鍵，似乎就在於李曼勤能否欺近伊健的身旁。

槍影重重，李曼勤完全處於挨打的局面，伊健一槍一槍刺來，李曼勤也以拳掌堪堪擋住。但對方的「動地槍」以精鋼所制，李曼勤除了要承受伊健傳來的內勁，還有槍身的重量。再擋多十來槍，就算以李曼勤的內功深厚，也難以支持。

李曼勤急謀對策，可惜伊健的槍法千錘百鍊，無隙可尋。不過，伊健用這麼重的兵器，體力消耗比李曼勤大。再攻多幾槍，手上終於緩了一線，給李曼勤可乘之機。

伊健的槍從李曼勤的左側揮來，李曼勤以左臂運勁，重重的擊中槍身，動地槍被蕩開了一點。就利用這一點的空隙，李曼勤全速欺近伊健身邊。伊健的槍法再難施展，李曼勤心中暗喜，知道勝券在握。

那知，同一時間，一團藍色身影毫無先兆的從伊健身後閃出。李曼勤還不知發生何事，到身上穴道被封，才知被人偷襲。

郭城冷酷的聲音響起：「伊健，一早跟你說了，我和你合作，是天下間最完美的配搭。」

李曼勤倒在地上，到此刻才知道偷襲自己的人是郭城。

伊健略有不滿的道：「我們單打獨鬥，郭城你何故忽然偷襲？」

郭城不屑的道：「論單打獨鬥，李曼勤也不是我對手，我這樣做不過不想浪費時間，而且你就算打敗了他，也絕不可能將他生擒。寶麗門首徒這個人質，比起謝婷，重要得太多了。」

伊健不再答話，看看另一邊的梁詠姿，心中想到兩年前獅子門的浩劫。

風雲出現了

九霄龍吟驚天變
風雲際會淺水游

都唔係吖........

我都係咁諗！

多謝！

其實最尾個章無左一半..........

多謝支持！

我聽日十二點左右應該係度........

十二點左右.........

放心，絕對會再出場！

噢！係我衰！係我無用！係我驚無人黎所以唔敢搞簽名會！係我對你唔住...........

多謝，原來有人識欣賞！

應該唔會,但係其實簽左一批,不過就random 咁放出黎.........

可遇不可求，彌足珍貴！

sorry sorry.......今日唔去........

多謝支持！

如果買唔到簽名版，我將來有機會補返啦...........

噢！我曾經以為連登係另外一個世界，點知原來真係會有人睇外邊ge 資訊.........

噢！唯有死撐話只係叫人代我做訪問啦.......

其實幾個月前已經有個訪問出左樣........

成也風雲 敗也風雲

樓主，我等你

屌送禮勤送左自己俾風雲

係唔係架

人地喜愛送禮嘛

我都買咗本簽名版

動地槍王

有家庭人生贏家

我心諗，先派一個有 d 實力頂到絕世高手幾招的人 (唔使 克勤 / Eason / 古巨基 呢 d，只要伊健或一d有名氣、唔使好強、所以可以招攬)，打打下郭城出來偷襲，真係可以屌打所有高手，因為冇人會估到同伊健呢d高手打會無啦啦有人出來偷襲

終於出獅子門了!

郭城好狗 會唔會出埋佢食個d 女

樓主會唔會黎簽名

樓主 我係武俠故fans黎，呢兩個月返實習又悶又辛苦 一路係公司睇住你啲文黎做野 加油出多啲

簽梗。

樓主真係好鍾意傳統既武俠小說

書已入手

錯過今日係唔係冇?

點解唔係李思哲

城尚舞，健飛刀

等一生都等

大家恨到啦。

如果哄到出版社，出年書展有得出書的話。。。

宋禮勤，名不虛存！

勁！多謝支持！

型！

係，基本上玩晒，除非你一野秒到伊健。

唔啦，佢好似無乜食歌手。

返咩實習

你都加油！

因為真係好好睇！

今日簽左一啲，會分批拎出黎散，夠膽仲可以問下靚仔靚女工作人員，仲有無簽名版。

噢！其實我求其搵條傻仔去代我做訪問咋！

等唔到樓主簽
不過最後有靚女工作人員比左本簽名版

社工好忙好攰

係，有時電下啲工作人員，會攞到簽名版。

巴打做社工，勁！

Btw好少男人做。

做精神復康 冇得報警

自古槍兵⋯⋯🤦🏻‍♀️

原來我前日嗰本係簽名版，突然覺得好神奇

想問下獅子門係邊間？

諗唔到邊間同華星英皇寶麗金同level

我諗應該係獅子山下派

我今日去咗書展，搵唔到你，所以買了你本親筆簽名，都發現本書最尾個章無左一半，咁點算?

風雲

如果伊健係用雪飲刀 郭城用絕世好劍就正

最尾個章無左一半嘅意思係本書最尾個一半唔會係連登出文。

唔係本書最後一章無左一半。

我本書尾2個章最尾幾隻字係 至死不忘，最尾個章係 中秋住節，是否?

無錯！

啫係呢到已經唔會再出文？
Btw, 啱啱由頭睇晒本書，諗住上嚟睇埋連載

三聯個啲幾時會有

勁！

幸運E?

恭喜巴打。

驚俾馬生告。。。

咁快睇晒！？

仲會繼續，不過會跳左少少。

最快都要星期三打後

幾時有下集呀

有冇文

鄭伊健後人=楊過

Sorry, sorry, 今晚有野做，夜啲先出文，特此通知。

謝婷走到盪失路喇，出文啦

當世四大天王︰黎郭劉張127

公元二零二年十月十八日晚上，獅子門在毫無預警的情況下，被大批持刀的黑衣人突襲，其中不乏武功高強的人士。

黑衣人準備充足，攻勢凌厲，獅子門形勢危急，到各路戰線都守不住之際，獅子門掌門「飛刀聖手」羅伯先向守在身旁保護自己的首席大弟子伊健說道：「伊健，獅子門守不住了，你帶著令牌、激光真經和大殿內的十多名師弟妹從後山小路離去。快！遲恐不及了。」

伊健當然堅持要和羅掌門一同離去，但羅伯先卻道：「伊健，為師走不了，我會留在此處，把敵人的主力牽制於此。而且我也一起走的話，只會連累大家成為眾矢之的，害大家一同以身殉道。記住，一定要保住性命，把為師一生的心血發揚光大。」

最後，伊健領著十多名師弟妹，向羅伯先叩了三個頭就轉身離去。

伊健和其他門人從後山離去，卻被埋伏在後山的敵人迎頭痛擊，傷亡慘重。對方顯然早有計劃，要將獅子門連根拔起，不留活口。

伊健的「動地槍」和飛刀最利群戰，威勢十足的槍法使得出神入化，當者披靡。

只是好漢不敵人多，面對似是無窮無盡的敵人，一眾師弟妹已經慘遭毒手，只餘下伊健一人在負隅頑抗。最後，還是被迫入絕地，伊健一人一槍，被迫退到一處山洞。他自己守在洞口，奮起餘勇，攻來的黑衣人先避其鋒只守在洞外。

伊健身受重傷，在洞內走了幾步，發現洞內並無其他出口，知道已陷死地。敵人只要用煙攻，就可以輕易把他迫出去洞外，再亂刀分屍。

整夜的廝殺，伊健連站起來的氣力也失去了，絕望籠罩著他。最令他氣餒的，是連敵人是甚麼人也不知道，死得不明不白，他不甘心。

後來，身穿藍袍的郭城一個人走進山洞，一臉笑容。

伊健有點佩服他，自己已經被困死地，這人卻不怕自己死前找他陪葬。

郭城陰柔的聲音在洞內響起：「就此死去，就一切都完了，不懷念快樂的日子嗎？還有想見一面的人嗎？」

伊健知道這人是來勸降的，怒道：「哼！住口！獅子門絕無偷生怕死之輩！我為誰活去從沒有疑問，縱是末日剩得一天怎算少？我的性命在此，有本事就拿去吧。」

郭城不屑的笑道：「以身殉道？值得嗎？人死燈滅，就此讓獅子門覆滅，你甘心讓你最敬愛的羅伯先和一眾門人白白犧牲，讓他窮一生心血的絕學失傳嗎？」

伊健開始動搖了，向郭城道：「現在十面埋伏，已到絕路，我只要毁掉真經，就隨師父和各位師弟妹而去，還有一個痛快，也是天意。」

郭城道：「天意？人定勝天，盡力上演，我這人從不信天，只問自己有否盡力。你不想保住性命嗎？把仇人殺個一乾二淨，為羅掌門和一眾師弟妹報仇，再重震獅子門，才不枉令師的一番栽培。」

伊健無力的答道：「你會給我這樣的機會嗎？」

郭城笑道：「我根本不怕你，不過卻需要你的力量，你把真經和令牌給我，我可以給你五年時間。這五年間，你要聽令於我。五年後，我給你一個公平決鬥的機會，生死各安天命。」

郭城的確是一名很有魅力的說客，伊健最終屈服了。但其實最打動他的，還是一開始說的兩句，不懷念快樂的日子嗎？還有想見一面的人嗎？他的心裡，早已回答，有！

那年仲夏，至死不忘。

live

我為誰活去從沒有疑問
縱是末日剩得一天怎算少

Once upon a summer time

伊健 好慘呀

忍辱負重

由第一個post追到以嫁
真係可以講句
呢個係連登最好嘅故
無之一

樓主加油!!

獅子門只有一個伊健

書已買

當世四大天王︰黎郭劉張128

人月團圓
回說當晚謝鋒和伊臣在長江船上見陳春忽然登岸，馬上追去。

鄭中飛第二天早上吃早點的時候，就向詹老頭和楊家三姊妹說道：「昨晚，幫主和鋒師兄見陳春鬼鬼祟祟的離船登岸，所以跟了去一探究竟，著我們在會稽等候他們。」

楊妍奇道：「為甚麽你會叫鋒師兄為鋒師兄呢？你也拜入了秀聖門嗎？」

鄭中飛道：「哈哈哈哈，還沒有呀？以我的武功，當然不用拜入甚麼門下，只不過我們快要成為夫妻，我自然要跟著你叫鋒師兄吧！哈哈！」

楊妍面紅耳赤，怒道：「誰要跟你成為夫妻，別胡說！」

鄭中飛道：「哈哈，我知妍妹妳是心內歡喜的，只不過這兒太多人才害羞吧。來來來，跟我到房中，讓我們兩人好好談婚論嫁。」

楊妍作勢要打向鄭中飛之際，詹老頭忽然叫道：「不好了！」

楊嬌向詹老頭問道：「詹老頭，甚麼不好呢？」

詹老頭神色凝重的道：「這肯定是個陷阱，那陳春假裝被我們救回，其實是要騙我們到這裡，他一直在船上對外報告我們的位置。大江之上，他們只要把我們的船擊沉，再配以強弓利箭，我們肯定會屍沉大江。為免驚動我們，攻勢發動之前一晚，陳春才偷偷離去。」

鄭中飛道：「這就糟了，我們馬上棄船登岸吧。」

詹老頭頹然道：「太遲了，你們或許走得了，但我這個重病纏身的老頭，肯定跑不過他們。」

鄭中飛透過窗戶望向前方，面容忽然變得無比冷靜的道：「我認得這段水道，向前再走一個時辰左右就會到逹一個狹窄的隘口，如果要發動襲擊的話，肯定是在那兒。」

楊榕急道：「那麼我們馬上登岸吧。」

鄭中飛點頭道：「對了，你們四個在這裡登岸。」

楊妍問道：「我們四個？你自己呢？」

鄭中飛答道：「我要到隘口露一露臉才走，否則的話，他們在隘口發現我們的船空空如也，馬上會追來。到時我們定走得不遠，所以我決定親自操舟，嘗試闖過隘口。就算闖不過，我那時才逃走，也可以引開追兵。」

楊妍說道：「你一個人去對付這麼多敵人，太危險了吧。」

鄭中飛信心十足的道：「放心吧，我這個人瘋起來，連我自己也害怕，千軍萬馬也攔我不住的。妳們快點出發，會稽城再見吧。」

眾人一聽，也覺得有道理，於是簡單收拾一下，就在甲板集合。

楊榕和楊嬌一左一右的扶住詹老頭，一下就跳到岸上，跟在後面的楊妍卻猶豫不決。轉頭望向站到船頭的鄭中飛，他還得意洋洋的笑著向楊妍揮手，並催促她快點躍到岸上。因為船還在緩緩的向前駛去，不快點上岸，就會和其他人隔得太遠。

楊妍向鄭中飛叫道：「你真的不會有危險嗎？」

鄭中飛心知自己一個去闖關，其實是九死一生。但為了安楊妍的心，答道：「當然不會，安全得不得了。」

之後，走到楊妍面前，把戒指交給了她，向她道：「妍妹，今生今世可以讓我遇到妳，是我鄭中飛最大的福氣。這個妳替我好好保管，到會稽城才還給我。好嗎？」

楊妍見鄭中飛突然像在交代後事的神態，沒有接下戒指，反而向岸上叫道：「大師姐、二師姐、詹老頭，我和無賴去對付敵人，你們先走吧，在會稽城再見。」

三人還未反應過來，船已經越駛越遠，追之不及了。

鄭中飛聽到楊妍的話，大吃一驚的急道：「妍妹，妳怎麼可以留在這裡呢？大危險了，我們對敵人的佈置一無所知，此行九死一生。妳怎能跟著我冒險呢？快點跳到岸上吧。」

楊妍笑一笑道：「終於說真話了嗎？早說你這無賴不可信。」

鄭中飛被楊妍識穿了，唯有死撐道：「我意思是對妳這種武功低手來說是九死一生，但對我這高手中的高手來說，當然是無驚無險吧。」

楊妍見他還在砌詞狡辯，就向他甜甜一笑道：「你這無賴既然是高手中的高手，自然會好好保護我這個低手吧。」

鄭中飛被楊妍可愛的笑容引得神魂顛倒、色授魂與，忘了再驅趕她下船了。

尋晚夜左啲, 今晚準時返補數。

佢個期都好紅！

慘慘下就慣.........

要同郭城狼狽為奸.............

多謝，好感動，尋晚見無乜人留言，post到頹頹地..........

而家開心返晒。

其實仲有半個榕兒。

羅文

劉明

獅子門似學堂多過門派

最紅係 Today，當年 Kelly vs. Gigi 係實力最接近的比決，但奪面雙琪單野一鋪清袋，直到作了花火 / 高妹 先轉型

李曼勤比人夾左去曹操本陣 朝廷
幾個月只能透過天窗係監獄望到天空
最後悟出一招 京城夜晚

gigi我最鐘意首歌係同古基大師合唱既許願

其實應該出多一篇

明明咁多人，樓主當我地冇到

我地好多人支持你㗎！

書已買

樓主之後係咪會繼續係到出埋下卷？

開新post好啲

有街貨未

其他書都見到，係無四大天王

喺誠品買咗

又live左

當世四大天王︰黎郭劉張129

船慢慢往前開去，埋伏在隘口後面的一隊人馬，等待著最住的攻擊位置，務要把船上的人一網成擒。

突然，船速加快，差不多到逹隘口時，船頭更著起火來，火勢迅速蔓延，明顯有人在船上準備好易燃之物在船頭增強火勢。原本埋伏在隘口後兩旁的，打算放出大網的人慌忙撤走，有些人走避不及，被大火濃煙波及，掉到大江之中。

埋伏的人知道已被發現，再無顧忌，紛紛現身向船身放箭。鄭中飛和楊妍躲在船艙內一看，兩岸人影重重，至少有過百之眾。

雖然船頭著火，船身插滿利箭，但船隻還未沉沒，繼續向前急駛。不過船隻已經失控，出了隘口不久就撞到南岸岸邊的一處石灘。

鄭中飛和楊妍急忙逃出跳到一旁的岸上，在隘口埋伏的人馬也全速趕來。兩人見狀，馬上逃入密林。不過他們都知道，挑戰現在才開始。

二人在密林內全速奔跑，走了大半天，仍未擺脫追兵，對方定有精於追蹤之術的人。

還有半個時辰才天黑，只要捱到晚上，他們的逃生機會將會大大提高。但楊妍已經筋疲力盡，坐到一棵樹下歇息。鄭中飛則到附近的小溪，拿點水給楊妍喝。

「哇！」正在取水的鄭中飛突然聽到一聲驚呼。

鄭中飛馬上跑回去，因為他認得是楊妍的聲音。回到樹旁，楊妍仍坐在那裡，不過身旁卻站著一個男人，男人手中的劍指向楊妍的粉頸。

鄭中飛認得此人，向他叫道：「又是你這個牛歡希！快放開妍妹，不然的話，就對你不客氣。」

原來這次率隊偷襲他們的，就是聞名天下的刺客「多情公子」陳歡希，他臉上掛著詭異的笑容，向鄭中飛道：「站著別動，否則馬上殺了你的妍妹。」

楊妍向鄭中飛叫道：「無賴，別聽他的，快走！他的人正在趕來。」

陳歡希把劍迫近楊妍，示意她別要出聲，也為鄭中飛增加壓力。然後向鄭中飛道：「你！背向我，慢慢退過來我面前。」

鄭中飛依言照做，但退得極慢，口中也說道：「哈哈哈哈，歡希兄，我見你一表人材，人品定是不錯。碰巧我這人的人品也是極好的，我們何不好好交個朋友，總好過現在刀劍相向吧！你說對不對？」

陳歡希道：「別要多說廢話，退快一點。」

鄭中飛聞言急退兩步，更轟然倒下，正好倒在楊妍懷中，一手向天拋出一物，大叫一聲：「劍神令牌在此！」

另一手，徒手抓住陳歡希的劍鋒。

陳歡希馬上運勁，抽出利劍，飛身躍到空中，直追向鄭中飛拋出之物。鄭中飛的手被割出一道血痕，隨即抱起楊妍。後方傳來人聲，陳歡希的手下也到了。

鄭中飛抱著楊妍，往長江的方向狂奔而去，後方剛到的人向著鄭中飛的背部放箭。他聽到背後傳來勁箭離弦的聲音，但他雙手抱住楊妍，只能微微向側挪動身體，避開要害。勁箭正中右邊的腰間，破體而入。

鄭中飛卻不停步，強忍著劇痛、咬緊牙關加快跑向長江，到了江邊一躍而下。兩人「噗嗵」兩聲，掉入江中。

陳歡希接到了鄭中飛拋出之物，一看之下，原來只是一塊普通的石頭。氣得他把石頭一手掐碎，然後向左右道：「繼續追！生要見人，死要見屍。」

同時，最後一線曙光消失在地平線之下。

斷水流大師兄都入埋黎。

所以覆滅左..........

有一期直頭係kelly 玩晒。

京城夜晚 南山塔中
跟 妳再遇........

首歌好sad.

係，當年唱k 必點，講起唱k，想唔認老都唔得喇.............

應該出晒喇.............上卷...............

我個晚出去食飯，要夜啲出文，於是留左言係度話夜啲先出文。

食完飯，差不多返到屋企上黎睇下，點知見到最後個留言仲係我自己..........

好彩最後都唔使單機。

係，不過應該會停幾日，再開個新post

我都係咁諗。

可能無乜人有興趣.............

不過應該全線書局都有，我係九龍灣三聯同商務都見到。

尤奇加油

開始好緊張刺激

搵日去睇下先

屋企附近書局仲未見到有

鄭中飛唔可以死

幾時有下卷書賣呀 好辛苦

各大書局應該都有喇！

如果見唔到，可以問下店員。如果真係無，可唔可以話聲我聽。

入戲肉喇！

巴打介唔介意講係邊區？

人誰無死呢？？

放心，一定唔使等到出年書展。

btw 會唔會有王傑

哭泣聲絕無意義

呢段寫得好正

不負責任推論：
陳桌東死係因為淡出樂壇，鄭中飛05年開始減產
唔通真係就快被賜死

不了不了

當世四大天王︰黎郭劉張130

由於所受箭傷極重，護體真氣被破，鄭中飛掉到水中時已經全身乏力，全賴楊妍死命抓住他，才不至遇溺。

兩人隨水流往前飄了一段，終於在一處淺灘艱難上岸。

楊妍也疲累不堪，但仍苦苦支撐，因為鄭中飛還未清醒，腰間更插著利箭，而陳歡希等人定會乘船沿江追來。所以楊妍吃力的把鄭中飛連拖帶抱的送入淺灘深處的林中，匿藏起來。

完成布置之後，楊妍已經累得無法再動，躺到鄭中飛身旁。

卻發現鄭中飛的身子在發熱，楊妍知道這是真氣散亂、走火入魔前的先兆，大吃一驚，坐起來把他的頭抱在膝上，急得大哭起來。

淚水滴在鄭中飛的臉上，他神智迷糊的轉醒過來，面色慘白、虛弱的道：「妍妹，不用哭，我沒有事。」

楊妍哭道：「傻子，剛情勢這麼危急，你自己先逃走嘛。」

鄭中飛雖身受重傷，但見楊妍關切的模樣，深情看著她的雙眼，語帶相關的笑道：「妍妹，我逃不了的。」

楊妍忍不住笑道：「無賴，還在胡言亂語！」

見鄭中飛眼神散亂，似是再要暈倒，楊妍又急叫道：「無賴、無賴，別要死呀。」

鄭中飛眼神重新集中，看著楊妍哭得梨花帶雨，配上背後的一輪圓圓的明月，聽著潮水拍打著岸邊山石的聲音。忽然想起一件事，向楊妍道：「妍妹，不要哭了，原來今天是八月十五中秋佳節，妳快抬頭看看天上的明月。可以跟妍妹妳一同在佳節嘗月，我鄭中飛此生無憾了。」

楊妍哭得更厲害，勉強抬頭一看，明月果然很圓很大。

再回頭，鄭中飛又暈倒過去，楊妍急道：「無賴，不要死，不要死呀，我還要嫁給你的，不要死呀！」

鄭中飛又悠悠轉醒，更顯虛弱，但神情興奮的問道：「妳說真的嗎？」

楊妍立即在鄭中飛懷中把戒指取出，在他面前帶上，哭著道：「真的！無論將來怎樣，這年的八月十五，永遠都屬於我們。」

鄭中飛開懷的笑道：「哈哈哈，這枚戒指終找到主人了！」

楊妍把鄭中飛緊緊抱住，鄭中飛忽然提起精神道：「不！我不可以死的，我還有很多重要的事要跟妍妹做的。」

楊妍粉臉俏紅的道：「這個時候，還不正經。」

鄭中飛笑道：「哈哈哈，我不過說拜堂成親罷，妳想到那裡去。來！照我說話做，先把我腰間的箭頭慢慢移出一點，到差不多拔出來時，就迅速一下拔出。然後用力以衫布把傷口按著，成功失敗，就看看能不能止血，看看老天的旨意了。」

楊妍看著鄭中飛的雙眼，臉色更紅，點一點頭堅定的道：「你這麼好色，一定可以的！」

鄭中飛無力的笑了一笑。

楊妍如法施為，拔出箭後，鄭中飛叫了一聲，鮮血如潮的湧出。楊妍嚇得花容失色，死死按住他後腰的傷口。她伏在平躺地上的鄭中飛身上，甚麼都不管，只全力按著他的傷口，不知過了多久，終於支持不住，沉沉睡去。

漫長的黑夜總算過去了。

追擊八月十五

中飛就咁退場？

<當世四大天王：黎郭劉張>嘅上半部已經連載完畢，多謝大家一直睇到呢度。

個post 由三月中開始到今日足足四個幾月，一共十二萬字，本書四百幾頁，字典咁厚，但係估唔到都只係黎到個故事嘅一半。

不過大家放心，休息十日左右，下半部就會繼續連載，絕不爛尾，希望到時可以繼續見到咁多位。

由衷感激！

最後希望大家like 下我個page，重新連載或者下卷嘅動向都會第一時間update。

FB Page:

歡迎繼續係度留言，我一定會睇晒。

加油呀樓主, 等緊你本下卷!!!!
定係其實會有中卷同下卷

支持樓豬

原來已經追左個古幾個月

終於追完,留名等下部

留名等睇下半部

幾時出9up王黎日月

樓主休息下

不知不覺追左咁耐

黎日月vs鄭中飛vs鳩噏尊者

要抖咁耐點捱

樓主出一本買一本 出兩本入一雙

絕技係咪火舞焰陽？

冇左呢個故呢十晚都唔知有咩做好喇

由頭到尾睇返本書

寫得好好

阬龍十八掌入邊有無一招叫龍咁威

樓主休息十日
十日後一次出十篇

加油樓主 休息十日繼續大戰

離婚後黎日月性情大變
發下毒誓
永世不提「對不起我愛你」

咁快就過咗一半

十日之約，不見不散

大力支持

推爆為止

睇維基話阿sa 同中基係拍呢套戲個時一齊，我諗呢個日子對佢地黎講，都好值得紀念。

係。

退幾章啦！

唉！出版社未必頂得住.............直接出下卷算。

係！呢幾個月發生左好多事。

四個字：壓軸出場！

知道！

係！而家諗梗下半部個標題.............

9up尊者都好受歡迎喎！

十日之期，好快就會過。

謝謝！

我就出到大唐雙龍傳咁，睇你點算！ (講笑)

東邪黎日月，絕技「情深劍法」！

無錯！

十日睇得晒都勁！

降龍十八掌其實係小說版已經改左名...........

勿走數 由馬師曾寫到Super girls

下卷記住揾極危險寫序

咁計法即係無休息喎，師傅..............

好！等你呀！

寫唔到離婚咁遠lu...............

下！咁都算快.............同期d 故好似完晒.............

you are vally 露mantic...........

留幾格俾我貼下新link 好喎......

到時坤哥欣宜都上晒神枱...........

巴打有睇書喎, 不過應該唔會搵到..........

要有信心

要有信心呀樓主，博一博問下佢，可能真係得

值得等既

樓主開新po擺link呀

你開新post我地都會推爆

終於去咗買書睇住等新post

留日月睇樓主開新post 出下半卷

留名睇下卷

推爆post等新post

樓主開左po 記得po link

噢，李思哲真係出黎唱

1001

一段時間冇上，上來支持下先

樓主加油

幫你推爆post

十日之期已過

未？

推爆啊

睇完本小說
等樓主出文

就快到啦

加速

係咪星期一繼續連載

瞓前推一推

記住po新post link

第十日